<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Fish -->
    <string name="quiz_fish_name">Kala</string>
    <string name="quiz_fish_description">Miten hyvin tunnet kaloja?</string>
    <string name="quiz_fish_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/Kala</string>
    
    <!-- Fish / Levels -->
    
    <!-- Perch -->
    <string name="quiz_fish_perch_name">Ahven</string>
    <string name="quiz_fish_perch_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_perch_description">Ahven (Perca fluviatilis) on Suomen yleisin kalalaji ja Suomen kansalliskala. Se on parvikala, joka liikkuu ja etsii ravintoa päivisin parvissa, mutta yöksi se menee yksin pohjalle kasvuston suojaan lepäämään.</string>
	<string-array name="quiz_fish_perch_answers">
    	<item>ahven</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_perch_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/ahven</string>
	<string-array name="quiz_fish_perch_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Pike -->
    <string name="quiz_fish_pike_name">Hauki</string>
    <string name="quiz_fish_pike_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_pike_description">Hauki (Esox lucius) on sisä- ja rannikkovesissä elävä petokala, jonka levinneisyys kattaa suurimman osan pohjoista Euraasiaa ja Pohjois-Amerikkaa. Suomessa se on ahvenen jälkeen vapaa-ajankalastuksen toiseksi tärkein saaliskala kokonaissaaliin painolla mitattuna.[2] Hauki on Ahvenanmaan maakuntakala.</string>
	<string-array name="quiz_fish_pike_answers">
    	<item>hauki</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_pike_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/Hauki</string>
	<string-array name="quiz_fish_pike_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Pike perch -->
    <string name="quiz_fish_pikeperch_name">Kuha</string>
    <string name="quiz_fish_pikeperch_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_pikeperch_description">Kuha (Sander lucioperca, syn. Stizostedion lucioperca) on ahvenkalojen lahkoon kuuluva euraasialainen makeiden ja murtovesien petokala. Se on ahventen heimoin kookkain laji.</string>
	<string-array name="quiz_fish_pikeperch_answers">
    	<item>kuha</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_pikeperch_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/kuha</string>
	<string-array name="quiz_fish_pikeperch_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Salmon -->
    <string name="quiz_fish_salmon_name">Lohi</string>
    <string name="quiz_fish_salmon_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_salmon_description">Lohi (Salmo salar) on lohikalojen heimoon kuuluva vaelluskala, jonka alkuperäinen levinneisyysalue on viileissä Pohjois-Atlantin vesissä ja niihin virtaavissa joissa. Lohi on tärkeä ruokakala, ja maailmanlaajuisesti yksi kalanviljelyssä eniten tuotettuja kalalajeja. Se on lisäksi tavoiteltu saaliskala. Meriin vaeltavista lohikannoista käytetään usein nimitystä merilohi erotukseksi järvilohesta, jolla viitataan koko elämänsä sisävesissä viettäviin lohikantoihin.</string>
	<string-array name="quiz_fish_salmon_answers">
    	<item>lohi</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_salmon_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/lohi</string>
	<string-array name="quiz_fish_salmon_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Trout -->
    <string name="quiz_fish_trout_name">Taimen</string>
    <string name="quiz_fish_trout_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_trout_description">Taimen (Salmo trutta) on ulkonäöltään hyvin paljon lohta muistuttava, mutta lohta pienempi lohikala. Yleisesti taimen ja lohi erotetaan toisistaan sillä, että taimenella on pilkkuja koko kyljellä ja lohen pilkutus sijoittuu kylkiviivan yläpuolelle. Toinen yleinen ero on, että taimenen pyrstön pää on yleensä suora, ja lohella pyrstössä on lovi. Kumpikaan näistä menetelmistä ei ole täysin varma, ja on aiheuttanut ongelmia jopa tutkijoille. Suomunäytteellä asiasta saadaan kuitenkin täysi varmuus. Taimen on yleensä pituudeltaan 40–70 cm. Taimen on myös lohta pienempi.</string>
	<string-array name="quiz_fish_trout_answers">
    	<item>taimen</item>
    	<item>kirjolohi</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_trout_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/taimen</string>
	<string-array name="quiz_fish_trout_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Burbot -->
    <string name="quiz_fish_burbot_name">Made</string>
    <string name="quiz_fish_burbot_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_burbot_description">Made eli matikka (Lota lota) on ainoa makeassa vedessä esiintyvä turskakalalaji. Se on sukunsa Lota ainoa laji. Made on pitkulainen, hyvin pienisuomuinen ja limaisen liukas kala. Sillä on litteän leveä pää ja puolet sen ruumiista on pyrstöosaa. Made on väritykseltään keltaisen- tai tummanruskean kirjava, kyljissä säännöttömiä kuvioita, mahapuoli on vaalea. Mateen leuassa on turskakaloille tyypillinen viiksisäie. Selkäeviä on kaksi. Taempi selkäevä ja peräevä ulottuvat lähes pyrstöön asti. Silmät ovat melko suuret. Suurin 2000-luvulla Suomessa tilastoitu made painoi 8,04 kiloa.</string>
	<string-array name="quiz_fish_burbot_answers">
    	<item>Made</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_burbot_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/made</string>
	<string-array name="quiz_fish_burbot_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Bream -->
    <string name="quiz_fish_bream_name">Lahna</string>
    <string name="quiz_fish_bream_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_bream_description">Lahna (Abramis brama) on särkikalojen heimoon kuuluva kalalaji. Se on sukunsa Abramis ainoa laji.Lahna on muodoltaan litteä ja korkea. Se on väriltään aluksi hopeinen, vanhemmiten kuparinvärinen ja tummanpuhuva. Evät ovat tummanharmaat. Tavallisesti lahna on enintään kilon painoinen, mutta voi kasvaa jopa kuusikiloiseksi. Lahna voi kasvaa 25–50 cm pituiseksi, mutta suurempiakin on. Lahnan sukuisia ja sitä muistuttavia pienempiä kaloja ovat sulkava ja pasuri. Lahna voi myös risteytyä muiden särkikalojen kanssa. Yleisin risteytymä on särjen ja lahnan välinen särkilahna.</string>
	<string-array name="quiz_fish_bream_answers">
    	<item>Lahna</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_bream_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/lahna</string>
	<string-array name="quiz_fish_bream_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Roach -->
    <string name="quiz_fish_roach_name">Särki</string>
    <string name="quiz_fish_roach_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_roach_description">Särki (Rutilus rutilus) on makean ja murtoveden kala. Sillä on punaiset silmät ja punaiset vatsanpuoleiset evät. Särjen peräevä on lyhyt ja sen suomut ovat suuria. Särki kasvaa tavallisesti 15–25 cm:n pituiseksi, joskus jopa 45 cm pitkäksi. Särkeä muistuttavia suomalaisia kalalajeja ovat seipi, sorva, säyne, toutain ja turpa. Särki on ahvenen ja hauen jälkeen Suomen kolmanneksi yleisin kalalaji.Särki esiintyy Aasian länsiosissa ja miltei koko Euroopassa, ei kuitenkaan Espanjassa, Italiassa tai Kreikassa. Suomessa se esiintyy yleisenä pohjoisinta Lappia lukuun ottamatta. </string>
	<string-array name="quiz_fish_roach_answers">
    	<item>Särki</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_roach_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/Särki</string>
	<string-array name="quiz_fish_roach_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Whitefish -->
    <string name="quiz_fish_whitefish_name">Siika</string>
    <string name="quiz_fish_whitefish_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_whitefish_description">Siika (Coregonus lavaretus) on Euraasian pohjoisosien sisä- ja murtovesissä elävä lohikalojen lahkon parvikala.Siika on erittäin monimuotoinen kala, josta voi samassakin järvessä elää morfologisesti, ravinnonkäytöltään, kasvunopeudeltaan ja kutukäyttäytymiseltään hyvin erilaisia muotoja tai populaatioita.Suomessa on erotettu viisi tai kuusi pääasiallista siikamuotoa: pohjasiika, karisiika, vaellussiika, järvisiika, planktonsiika ja tuppisiika. On pitkään ollut kiistanalaista, ovatko nämä erillisiä lajeja. Suomessa nykyään vallitsevan käsityksen mukaan ne kuitenkin katsotaan kaikki yhteen ja samaan lajiin Coregonus lavaretus kuuluviksi, eikä niitä pidetä edes alalajeina. Toinen siikojen suvun (Coregonus) Suomessa luonnonvaraisena elävä laji on muikku. Lisäksi joihinkin Suomen vesiin on istutettu siperialaista peledsiikaa.</string>
	<string-array name="quiz_fish_whitefish_answers">
    	<item>siika</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_whitefish_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/Siika</string>
	<string-array name="quiz_fish_whitefish_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Herring -->
    <string name="quiz_fish_herring_name">Silli</string>
    <string name="quiz_fish_herring_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_herring_description">Silli (Clupea harengus) on Pohjois-Atlantissa elävä parvikala. Itämeren itä- ja pohjoisosissa elävää silliä kutsutaan silakaksi, ja sitä on pidetty erillisenä alalajina (Clupea harengus membras) erotukseksi silliksi yleensä kutsutusta varsinaisesta atlantinsillistä (Clupea harengus harengus), joka on silakkaa suurempi ja rasvaisempi. Silli elää Atlantissa suurina parvina. Parvessa voi olla jopa neljä miljardia yksilöä. Silli voi kasvaa 45 cm pitkäksi ja painaa suurimmillaan kilon.</string>
	<string-array name="quiz_fish_herring_answers">
    	<item>silli</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_herring_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/silli</string>
	<string-array name="quiz_fish_herring_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Crab -->
    <string name="quiz_fish_crab_name">Rapu</string>
    <string name="quiz_fish_crab_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_crab_description">Ravut (yläheimot Astacoidea ja Parastacoidea) ovat kymmenjalkaisten lahkoon (Decapoda) kuuluvia äyriäisiä. Rapuihin luetaan sisävesissä elävät Astacidea-osalahkon heimot. Laajassa merkityksessä ravuilla voidaan joskus myös tarkoittaa koko kymmenjalkaisten lahkoa.</string>
	<string-array name="quiz_fish_crab_answers">
    	<item>rapu</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_crab_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/ravut</string>
	<string-array name="quiz_fish_crab_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Crayfish -->
    <string name="quiz_fish_crayfish_name">Rapu</string>
    <string name="quiz_fish_crayfish_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_crayfish_description">Ravut (yläheimot Astacoidea ja Parastacoidea) ovat kymmenjalkaisten lahkoon (Decapoda) kuuluvia äyriäisiä. Rapuihin luetaan sisävesissä elävät Astacidea-osalahkon heimot. Laajassa merkityksessä ravuilla voidaan joskus myös tarkoittaa koko kymmenjalkaisten lahkoa.</string>
	<string-array name="quiz_fish_crayfish_answers">
    	<item>rapu</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_crayfish_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/ravut</string>
	<string-array name="quiz_fish_crayfish_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Lobster -->
    <string name="quiz_fish_lobster_name">Hummeri</string>
    <string name="quiz_fish_lobster_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_lobster_description">Hummeri (Homarus gammarus) eli euroopanhummeri on suurikokoinen äyriäinen.Hummeri voi kasvaa metrinkin mittaiseksi, mutta 50 cm on lähempänä keskivertoa. Hummerin kitiinipanssari on päältä sinertävä, alta keltainen. Hummeri on pitkäikäinen, jopa yli 100-vuotiaita hummereita on tavattu.
</string>
	<string-array name="quiz_fish_lobster_answers">
    	<item>hummeri</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_lobster_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/hummeri</string>
	<string-array name="quiz_fish_lobster_facts">
	</string-array>
	
</resources>
