<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    
    <!-- Trees category -->
    <string name="quiz_trees_name">Puut</string>
    <string name="quiz_trees_description">Puut - maailman keuhkot. Kokeile tunnetko yleisimmät!</string>
    <string name="quiz_trees_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/Puut</string>
    <string name="quiz_trees_completedText">Onnittelut! Tunsit kaikki puut tästä kategoriasta. Kokeile seuraavaksi muitakin kategorioita!</string>
    <string name="quiz_trees_progressText">Hyvä yritys. Et kuitenkaan vastannut vielä kaikkiin kysymyksiin!</string>
    
    <!-- Trees / Levels -->
    
    <!-- Birch -->
    <string name="quiz_trees_birch_name">Koivu</string>
    <string name="quiz_trees_birch_hint"></string>
    <string name="quiz_trees_birch_description">Koivut (Betula) on kasvisuku, johon kuuluu noin 120 lajia pohjoisen pallonpuoliskon lauhkean vyöhykkeen puita ja pensaita. Ne ovat kesävihantia, tuulipölytteisiä ja yksikotisia. Lehdet ovat oksilla kierteisesti ja ne ovat yleensä ehytreunaisia, mutta joskus liuskaisia. Emi- ja hedenorkot ovat samassa puussa. Eminorkot ovat hedenorkkoja pienempiä ja kukkiessaan pystyjä. Hedenorkot ovat pitkiä ja riippuvia. Lenninsiivelliset siemenet varisevat syksyllä, ja ne kulkeutuvat tuulen mukana pitkiäkin matkoja. Koivujen runkoa ja oksia verhoaa helposti kuoriutuva tai hilseilevä, usein valkoinen ja mustaviiruinen kuori eli tuohi.</string>
	<string-array name="quiz_trees_birch_answers">
    	<item>koivu</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_trees_birch_answerText">Oikein!</string>
	<string name="quiz_trees_birch_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/Koivut</string>
	<string-array name="quiz_trees_birch_facts">
	    <item>Mustavalkea runko</item>
	    <item>Vihreät lehdet</item>
	    <item>Tuohi on eriomainen sytyke</item>
	</string-array>

	<!-- Pine -->
    <string name="quiz_trees_pine_name">Mänty</string>
    <string name="quiz_trees_pine_hint"></string>
    <string name="quiz_trees_pine_description">Mänty eli metsämänty (Pinus sylvestris) on mäntyjen (Pinus) sukuun kuuluva havupuu, joka kasvaa luonnonvaraisena Euraasiassa. Männystä käytettyjä nimityksiä suomen kielessä ovat myös länsimurteissa käytetty honka ja itämurteissa käytetty petäjä. Honka tarkoitti vanhan kansan kielessä tarkemmin vanhaa pystyyn kuivunutta mäntyä ja petäjä suureksi kasvanutta mäntyä.</string>
	<string-array name="quiz_trees_pine_answers">
    	<item>mänty</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_trees_pine_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/Mänty</string>
	<string-array name="quiz_trees_pine_facts">
	    <item>Ruskea runko</item>
	    <item>Vihreät havut</item>
	</string-array>
    
	<!-- Spruce -->
    <string name="quiz_trees_spruce_name">Kuusi</string>
    <string name="quiz_trees_spruce_hint">Erityisen suosittu jouluna</string>
    <string name="quiz_trees_spruce_description">Metsäkuusi eli kuusi (Picea abies), myös näre, on mäntykasvien (Pinaceae) heimoon kuuluva ainavihanta havupuu. Metsäkuusi jaetaan tavallisesti kahteen alalajiin, jotka ovat euroopankuusi (Picea abies subsp. abies) ja siperiankuusi (Picea abies subsp. obovata). Jotkut kasvitieteilijät pitävät siperiankuusta omana lajinaan Picea obovata.</string>
	<string-array name="quiz_trees_spruce_answers">
    	<item>kuusi</item>
    	<item>metsäkuusi</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_trees_spruce_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/Kuusi</string>
	<string-array name="quiz_trees_spruce_facts">
	    <item>Ruskea runko</item>
	    <item>Vihreät havut</item>
	</string-array>
	
	<!-- Oak -->
    <string name="quiz_trees_oak_name">Tammi</string>
    <string name="quiz_trees_oak_hint"></string>
    <string name="quiz_trees_oak_description">Metsätammi eli tammi (Quercus robur) on pyökkikasveihin kuuluva, jaloihin lehtipuihin luettava puu. Luontainen levinneisyysalue käsittää suurimman osan Eurooppaa.

Ahvenanmaalla ympärysmitaltaan yli 170 cm (mitattuna 1,3 metrin korkeudelta) paksut metsätammet ovat rauhoitettuja. Suomessa metsätammi on Varsinais-Suomen maakuntakukka. Ruotsissa se on puolestaan Blekingen maakuntakukka. Norjassa tammi on Länsi-Agderin läänin tunnuspuu.</string>
	<string-array name="quiz_trees_oak_answers">
    	<item>tammi</item>
    	<item>metsätammi</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_trees_oak_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/Tammi</string>
	<string-array name="quiz_trees_oak_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Alder -->
    <string name="quiz_trees_alder_name">Leppä</string>
    <string name="quiz_trees_alder_hint"></string>
    <string name="quiz_trees_alder_description">Lepät (Alnus) on koivukasvien (Betulaceae) heimoon kuuluva kasvisuku, joka sisältää noin 30 puu- ja pensaslajia. Lepät ovat levinneet koko pohjoisen pallonpuoliskon lauhkealle vyöhykkeelle, joitain lajeja tavataan myös Andeilla. Suomessa kasvaa kaksi lajia yleisenä, harmaaleppä (Alnus incana) ja tervaleppä (Alnus glutinosa), jotka ovat myös laajalle levinneitä Euraasiassa. Lepät ovat kesävihantia yksikotisia puita tai pensaita. Kuori on tummanharmaa tai harmaa. Talvisilmut ovat yleensä perällisiä ja 4–6 mm pituisia. Lehdet kasvavat kierteisesti ja lehtilapa on yleensä ehyt.</string>
	<string-array name="quiz_trees_alder_answers">
    	<item>leppä</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_trees_alder_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/Lepät</string>
	<string-array name="quiz_trees_alder_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Aspen -->
    <string name="quiz_trees_aspen_name">Haapa</string>
    <string name="quiz_trees_aspen_hint"></string>
    <string name="quiz_trees_aspen_description">Metsähaapa eli haapa (Populus tremula) on lehtipuu, joka kuuluu haapa- ja poppelipuiden sukuun. Se on nopeakasvuinen puu, jonka lehdet värisevät pienessäkin tuulessa. Puuaines on pehmeää ja vaaleaa. Haapa voi kasvaa 30 metrin pituiseksi. Haavan juurakko saattaa olla jopa tuhansia vuosia vanha, vaikka yksittäiset puut elävät harvoin yli sataa vuotta. Kun vanhat rungot kuolevat, juurakosta nousee esiin uusia. Haavat selviytyvätkin metsäpaloista hyvin, sillä liekit ja niiden kuumuus eivät yllä maanalaisiin osiin. Näin haavat muodostavat jatkuvasti kasvavia yhdyskuntia, jotka saattavat peittää jopa useiden hehtaarien alan. Haapa yhteyttää lehtiensä lisäksi myös rungollaan.</string>
	<string-array name="quiz_trees_aspen_answers">
    	<item>haapa</item>
    	<item>metsähaapa</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_trees_aspen_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/Haapa</string>
	<string-array name="quiz_trees_aspen_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Willow -->
    <string name="quiz_trees_willow_name">Paju</string>
    <string name="quiz_trees_willow_hint"></string>
    <string name="quiz_trees_willow_description">Pajut (Salix) on puuvartisten kasvien suku pajukasvien (Salicaceae) heimossa. Pajujen suvussa on noin 450 kaksikotista varpu-, pensas- tai puumaista lajia. Suomessa eri pajulajeja kasvaa noin 20. Niitä kasvaa varsinkin purojen, ojien ja pienten jokien varsilla. Useimmat pajut kukkivat varhain keväällä, ennen kuin niihin on kasvanut lehtiä. Niiden kukintoja sanotaan pajunkissoiksi.</string>
	<string-array name="quiz_trees_willow_answers">
    	<item>paju</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_trees_willow_link">http://fi.m.wikipedia.org/wiki/Paju</string>
	<string-array name="quiz_trees_willow_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Rowan -->
    <string name="quiz_trees_rowan_name">Pihjala</string>
    <string name="quiz_trees_rowan_hint"></string>
    <string name="quiz_trees_rowan_description">Kotipihlaja eli pihlaja (Sorbus aucuparia) on ruusukasveihin kuuluva kasvi, joka kasvaa luonnonvaraisena suurimmassa osassa Eurooppaa ja Pohjois-Aasiassa. Suomessa se on hyvin yleinen koko maassa. Pihlaja tunnetaan valkoisista terttumaisista kukinnoistaan, punaisista marjatertuistaan ja hienosta syysväristä. Se on Pohjois-Savon maakuntakukka. Kotipihlaja on Suomen luonnonvaraisista puista värikkäin. Kesäkuussa (Lapissa heinäkuussa) se kukkii runsain kermanvalkoisin kerrotuin huiskiloin. Kukinto on 8–10 cm leveä kertotasohuiskilo. Se koostuu pienistä, valkoisista, tuoksuvista kukista.

Kotipihlajan erottaa muista Suomessa kasvavista pihlajista kapealehdykkäisistä, päättöparisista lehdistä. Syksyllä pihlajan lehdet saavat ruskaväreikseen säästä riippuen keltapunaista, kirkasta punaista, tummaa punaista ja jopa lähes mustaa. Aurinkoisella paikalla lehdet muuttuvat kauniin punaisiksi. Pihlajan marja on kypsänä punainen. Marjat kypsyvät yleensä heinäkuun lopussa tai elokuussa. Syksyllä ja talvella kirkkaanpunaiset marjatertut tarjoavat ravintoa linnuille.</string>
	<string-array name="quiz_trees_rowan_answers">
    	<item>pihjala</item>
    	<item>kotipihjala</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_trees_rowan_link">http://fi.wikipedia.org/wiki/Kotipihlaja</string>
	<string-array name="quiz_trees_rowan_facts">
	</string-array>
</resources>
