<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Berries -->
    <string name="quiz_berries_name">Ягоды</string>
    <string name="quiz_berries_description">Проверь, как ты знаешь самые распространенные ягоды!</string>
    <string name="quiz_berries_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Ягода</string>
    
    <!-- Berries / Levels -->
    
    <!-- Strawberry -->
    <string name="quiz_berries_strawberry_name">Земляника</string>
    <string name="quiz_berries_strawberry_hint"></string>
    <string name="quiz_berries_strawberry_description">Красная, сочная, сладкая ягода. Земляника анана́сная, или Земляни́ка садо́вая, или Земляника крупноплодная (Fragária × ananássa) — многолетнее травянистое растение рода Земляника семейства Розовые. Это растение и его ягоды нередко, в том числе в научно-популярной литературе, называют клубникой либо викторией, хотя словом клубника исторически именуются другие виды того же рода — клубнику настоящую (Fragaria moschata) и клубнику луговую (Fragaria viridis), при этом также ошибочно называя «земляникой садовой» культурные разновидности земляники лесной (альпийской, ремонтантной)</string>
	<string-array name="quiz_berries_strawberry_answers">
    	<item>земляника</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_berries_strawberry_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Земляника_ананасная</string>
	<string-array name="quiz_berries_strawberry_facts">
	    <item>Красная</item>
	</string-array>
	
	<!-- Gooseberry -->
    <string name="quiz_berries_gooseberry_name">Крыжовник</string>
    <string name="quiz_berries_gooseberry_hint"></string>
    <string name="quiz_berries_gooseberry_description">Крыжо́вник обыкнове́нный, или Крыжо́вник отклонённый, или Крыжо́вник европе́йский (лат. Ríbes úva-críspa) — вид растений семейства Крыжовниковые (Grossulariaceae), рода Смородина (Ribes), подрода Grossularia (Крыжовник), иногда ранее рассматривавшегося как отдельный вид из рода Grossularia Mill. В начале XIX века на Алтае крыжовник называли «берсень», в верхней части Енисея — «крыг-берсень» или «крыж-берсень». В ботанической литературе XIX и XX века встречаются упоминания о том, что в древности в России крыжовник именовали «крыжем», по данными этимологических словарей русского языка это не подтверждается. Азербайджанцы называют его «рус алчасы» (русская алыча).</string>
	<string-array name="quiz_berries_gooseberry_answers">
    	<item>крыжовник</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_berries_gooseberry_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Крыжовник_обыкновенный</string>
	<string-array name="quiz_berries_gooseberry_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Red currant -->
    <string name="quiz_berries_redcurrant_name">Красная смородина</string>
    <string name="quiz_berries_redcurrant_hint"></string>
    <string name="quiz_berries_redcurrant_description">Сморо́дина кра́сная, или Сморо́дина обыкнове́нная, или Сморо́дина садо́вая (лат. Ríbes rúbrum) — маленький листопадный кустарник семейства Крыжовниковые (Grossulariaceae). Естественная область распространения находится в лесной зоне по всей Евразии, где произрастает в диком виде. Встречается на лесных опушках, предпочитает берега рек или ручьёв, образует заросли.</string>
	<string-array name="quiz_berries_redcurrant_answers">
    	<item>красная смородина</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_berries_redcurrant_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Смородина_красная</string>
	<string-array name="quiz_berries_redcurrant_facts">
	    <item>Красная</item>
	</string-array>
	
	<!-- Black currant -->
    <string name="quiz_berries_blackcurrant_name">Чёрная смородина</string>
    <string name="quiz_berries_blackcurrant_hint"></string>
    <string name="quiz_berries_blackcurrant_description">Сморо́дина чёрная (лат. Ríbes nígrum) — листопадный кустарник, вид рода Смородина (Ribes) монотипного семейства Крыжовниковые (Grossulariaceae).В природе ареал вида охватывает практически всю территорию Европы, лесную зону европейской части России, Сибири (от Урала до Енисея и озера Байкал), Казахстан, Китай и север Монголии. Интродуцировано в Северную Америку. Широко культивируется. Произрастает по береговым зарослям, во влажных лиственных, смешанных и хвойных лесах и по их окраинам, в ольшаниках, по берегам рек, озёр, по окраинам болот и на влажных пойменных лугах, одиночно и небольшими зарослями.</string>
	<string-array name="quiz_berries_blackcurrant_answers">
    	<item>Чёрная смородина</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_berries_blackcurrant_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Смородина_чёрная</string>
	<string-array name="quiz_berries_blackcurrant_facts">
	    <item>Чёрного цвета</item>
	</string-array>
	
	<!-- Blueberry -->
    <string name="quiz_berries_blueberry_name">Голубика</string>
    <string name="quiz_berries_blueberry_hint"></string>
    <string name="quiz_berries_blueberry_description">Голуби́ка, Голубика обыкновенная (лат. Vaccínium uliginósum) — вид листопадных кустарников из рода Вакциниум семейства Вересковые. Типовой вид этого рода. В научной и научно-популярной литературе в качестве русского варианта названия вида также встречаются: голубика болотная, голубика топяная, голубика низкорослая. Русские общеупотребительные и местные названия растения (или ягод): водопьянка, голубец, голубица, гонобоб, гонобобель, гонобой, гоноболь, дураха, дурника, дурниха, дурница, пьяная ягода, пьяника, пьяничка, пьяница, синий виноград, синика.</string>
	<string-array name="quiz_berries_blueberry_answers">
    	<item>голубика</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_berries_blueberry_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Голубика</string>
	<string-array name="quiz_berries_blueberry_facts">
	    <item>Синего цвета</item>
	</string-array>
	
	<!-- Lingonberry -->
    <string name="quiz_berries_lingonberry_name">Брусника</string>
    <string name="quiz_berries_lingonberry_hint"></string>
    <string name="quiz_berries_lingonberry_description">Брусни́ка (лат. Vaccínium vítis-idaéa) — вечно-зелёный кустарничек, вид рода Вакциниум (Vaccinium) семейства Вересковые. Растет по всей лесной и тундровой зонам по сухим и сырым хвойным, смешанным и лиственным лесам, зарослям кустарников, иногда на торфяных болотах, на гольцах, альпийских лугах, в горных и равнинных тундрах. Ягоды брусники, резко выделяющиеся своим красным цветом на фоне зелёной листвы, поедаются животными и птицами. Птицы же разносят на большие пространства непереваренные семена и способствуют распространению брусники.</string>
	<string-array name="quiz_berries_lingonberry_answers">
    	<item>брусника</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_berries_lingonberry_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Брусника</string>
	<string-array name="quiz_berries_lingonberry_facts">
	    <item>Красного цвета</item>
	</string-array>
	
	<!-- Raspberry -->
    <string name="quiz_berries_raspberry_name">Малина</string>
    <string name="quiz_berries_raspberry_hint"></string>
    <string name="quiz_berries_raspberry_description">Мали́на обыкнове́нная (лат. Rúbus idáeus) — полукустарник; вид рода Рубус семейства Розовые (Rosaceae). Растёт по вырубкам, лесам, кустарникам, берегам рек. Часто разводится в садах.Плоды малины употребляют как свежими, так и замороженными или используют для приготовления варенья, желе, мармелада, соков. Малиновые вина, настойки, ликёры обладают высокими вкусовыми качествами. В качестве лекарственного сырья используют плод малины (лат. Fructus Rubi idaei). Плоды собирают зрелыми, без цветоножек и цветоложа. Сушат после предварительного провяливания в сушилках при температуре 50—60° С, разложив сырьё тонким слоем на ткани или бумаге. В медицине сушёные плоды употребляются как потогонное средство, сироп — для улучшения вкуса микстур. В народной медицине используются плоды и листья при простуде, гриппе, как жаропонижающее средство.</string>
	<string-array name="quiz_berries_raspberry_answers">
    	<item>малина</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_berries_raspberry_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Малина</string>
	<string-array name="quiz_berries_raspberry_facts">
	    <item>Тёмно-красного цвета</item>
	</string-array>
	
	<!-- Cloudberry -->
    <string name="quiz_berries_cloudberry_name">Морошка</string>
    <string name="quiz_berries_cloudberry_hint">Растёт на болотах.</string>
    <string name="quiz_berries_cloudberry_description">Морошка-(лат. Rubus chamaemorus) — вид многолетних травянистых растений из рода Рубус (Малина) семейства Розовые.Научное видовое название происходит от др.-греч. χαμαί («на земле») и лат. morus («шелковица»). «Морошка» является одновременно названием растения и его плодов. В древности называли «болотный янтарь», «очи болота», «болотный стражник». На севере укоренилось название «царская ягода». Народные названия: моховая смородина, глошина, северный апельсин, арктическая малина.</string>
	<string-array name="quiz_berries_cloudberry_answers">
    	<item>морошка</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_berries_cloudberry_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Морошка</string>
	<string-array name="quiz_berries_cloudberry_facts">
	    <item>Оранжевого цвета</item>
	</string-array>
	
	<!-- Cranberry -->
    <string name="quiz_berries_cranberry_name">Клюква</string>
    <string name="quiz_berries_cranberry_hint"></string>
    <string name="quiz_berries_cranberry_description">Клю́ква (лат. Oxycóccus) — группа цветковых растений семейства Вересковые, объединяющая вечнозелёные стелющиеся кустарнички, растущие на болотах в Северном полушарии. Ягоды всех видов клюквы съедобны, активно используются в кулинарии и пищевой промышленности.</string>
	<string-array name="quiz_berries_cranberry_answers">
    	<item>клюква</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_berries_cranberry_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Клюква</string>
	<string-array name="quiz_berries_cranberry_facts">
	    <item>Красного цвета</item>
	</string-array>
	
	<!-- Crowberry -->
    <string name="quiz_berries_crowberry_name">Водяника</string>
    <string name="quiz_berries_crowberry_hint"></string>
    <string name="quiz_berries_crowberry_description">Водяни́ка (лат. Émpetrum) — род вечнозелёных низкорослых стелющихся кустарничков семейства Вересковые с листьями, похожими на хвоинки, и невзрачными цветками; широко распространены в Северном полушарии, также встречаются в Южной Америке. Используются как декоративные растения. Типичные места обитания растения — сфагновые болота, мохово-лишайниковые и каменистые тундры, хвойные (обычно сосновые) леса, где часто образует сплошной покров. Водяника встречается также на открытых песках (косах, дюнах), на гранитных обнажениях; в горах растёт в субальпийском и альпийском поясе.</string>
	<string-array name="quiz_berries_crowberry_answers">
    	<item>водяника</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_berries_crowberry_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Водяника</string>
	<string-array name="quiz_berries_crowberry_facts">
	    <item>Чёрного цвета</item>
	</string-array>
	
	<!-- Buckthorn -->
    <string name="quiz_berries_buckthorn_name">Облепиха</string>
    <string name="quiz_berries_buckthorn_hint"></string>
    <string name="quiz_berries_buckthorn_description">Облепи́ха (лат. Hippóphaë) — род растений семейства Лоховые (Elaeagnaceae).Плоды съедобные, используются для получения облепихового масла, применяемого в медицине. Облепиха крушиновидная культивируется ради плодов, имеет значение и как декоративное растение. Облепихи используются для закрепления песков, дорожных откосов, оврагов, для живых изгородей. Листья облепихи служат дубильным сырьём. Плоды являются важной составляющей частью зимней пищи некоторых птиц, например, рябинника.</string>
	<string-array name="quiz_berries_buckthorn_answers">
    	<item>облепиха</item>
   	</string-array>
	<string name="quiz_berries_buckthorn_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Облепиха</string>
	<string-array name="quiz_berries_buckthorn_facts">
	    <item>Оранжевого цвета</item>
	    <item>Суперфуд</item>
	</string-array>
	
	<!-- Bilberry -->
    <string name="quiz_berries_bilberry_name">Черника</string>
    <string name="quiz_berries_bilberry_hint">Подсказка: не голубика!</string>
    <string name="quiz_berries_bilberry_description">Черни́ка, или Черника обыкновенная, или Черника миртолистная (лат. Vaccínium myrtíllus) — низкорослый кустарничек, вид рода Вакциниум семейства Вересковые (ранее этот род иногда выделяли в семейство Брусничные). Ягоды съедобны. Ягоды и листья используются в лекарственных целях. Иногда чернику также выращивают в декоративных целях на альпийских горках.</string>
	<string-array name="quiz_berries_bilberry_answers">
    	<item>черника</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_berries_bilberry_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Черника</string>
	<string-array name="quiz_berries_bilberry_facts">
	</string-array>
</resources>
