<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Common birds -->
    <string name="quiz_commonbirds_name">Птицы</string>
    <string name="quiz_commonbirds_description">Проверь, знаешь ли ты птиц?</string>
    <string name="quiz_commonbirds_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Птицы</string>
    
    <!-- Common birds / Levels -->
    
	<!-- Swallow -->
    <string name="quiz_commonbirds_swallow_name">Ласточка</string>
    <string name="quiz_commonbirds_swallow_hint"></string>
    <string name="quiz_commonbirds_swallow_description">Ла́сточковые (лат. Hirundinidae) — богатое видами семейство воробьинообразных. Для ласточковых характерна способность добывать пищу в воздухе, они в состоянии ловить насекомых на лету. У ласточковых стройное, обтекаемое телостроение и длинные узкие крылья. Клюв короткий и открывается довольно широко. Лапки весьма маленькие, у большинства видов длинные хвосты. Семейство насчитывает 75 видов (наибольшейшее количество видов обитает в Африке), на территории России — 10 видов. Ласточки являются перелётными птицами.</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_swallow_answers">
    	<item>ласточка</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_commonbirds_swallow_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Ласточковые</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_swallow_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Sparrow -->
    <string name="quiz_commonbirds_sparrow_name">Воробей</string>
    <string name="quiz_commonbirds_sparrow_hint"></string>
    <string name="quiz_commonbirds_sparrow_description">Воробьи́ные (лат. Passeridae) — семейство небольших оседлых, реже кочевых, птиц из отряда воробьинообразных. Представители семейства имеют короткие ноги, многие виды по земле передвигаются прыжками.</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_sparrow_answers">
    	<item>воробей</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_commonbirds_sparrow_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Воробьиные</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_sparrow_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Wagtail -->
    <string name="quiz_commonbirds_wagtail_name">Трясогузка</string>
    <string name="quiz_commonbirds_wagtail_hint"></string>
    <string name="quiz_commonbirds_wagtail_description">Трясогузки (новолат. Motacilla, от лат. motacilla «трясогузка») — род певчих птиц семейства трясогузковых.Трясогузки — перелётные птицы. Большинство трясогузок держится возле воды отдельными семьями или небольшими стайками; гнездятся трясогузки на земле или в дуплах. В отличие от большинства мелких птиц по земле передвигается не прыжками, а бегом.</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_wagtail_answers">
    	<item>трясогузка</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_commonbirds_wagtail_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Трясогузки</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_wagtail_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Great tit -->
    <string name="quiz_commonbirds_greattit_name">Большая синица</string>
    <string name="quiz_commonbirds_greattit_hint"></string>
    <string name="quiz_commonbirds_greattit_description">Больша́я сини́ца, или больша́к (лат. Parus major), — распространённая птица из семейства синицевых, отряда воробьинообразных. Обитает на всей территории Европы, Ближнего Востока, Центральной и Северной Азии, в некоторых районах Северной Африки. В дикой природе встречается в разнообразных лесах, обычно на открытых участках, опушках, по берегам водоёмов. Это, как правило, неперелётные птицы, и большинство больших синиц не мигрирует, кроме очень суровых зим. Обычно в этот вид включается множество подвидов. Большая синица остаётся самым крупным и наиболее многочисленным из всех встречающихся видов рода синицы, в частности в России.</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_greattit_answers">
	    <item>синица</item>
    	<item>большая синица</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_commonbirds_greattit_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Большая_синица</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_greattit_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Thrush -->
    <string name="quiz_commonbirds_thrush_name">Дрозд</string>
    <string name="quiz_commonbirds_thrush_hint"></string>
    <string name="quiz_commonbirds_thrush_description">Настоящие дрозды, или дрозды (лат. Turdus) — род птиц семейства дроздовых отряда воробьинообразных. 62 вида. Длина тела 20—25 см. По земле передвигаются прыжками, приседая при этом. Распространены в Европе, Азии и Америке; завезены в Новую Зеландию. На зиму северные виды улетают на юг, собираясь большими стаями. Гнездятся одиночками или небольшими колониями на деревьях, кустах или на земле; гнёзда массивные, часто с землёй или глиной в стенках. За лето дают 1—2 кладки, в каждой от 3 до 7 яиц. Питаются насекомыми, пауками, червями, моллюсками, ягодами, часто кормятся на земле.</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_thrush_answers">
    	<item>дрозд</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_commonbirds_thrush_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Дрозды</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_thrush_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Seagull -->
    <string name="quiz_commonbirds_seagull_name">Чайка</string>
    <string name="quiz_commonbirds_seagull_hint"></string>
    <string name="quiz_commonbirds_seagull_description">Ча́йковые (лат. Laridae) — семейство птиц отряда ржанкообразных, обитающих на морских просторах либо внутренних водоёмах, а также в пределах населённых пунктов. Включает в себя около 60 видов птиц, подавляющее большинство из которых относится к роду настоящих чаек, которых в узком смысле также обычно именуют чайками.</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_seagull_answers">   
    	<item>чайка</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_commonbirds_seagull_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Чайковые</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_seagull_facts">
	    <item>Наиболее часто их можно увидеть на берегу моря.</item>
	</string-array>
	
	<!-- Raven -->
    <string name="quiz_commonbirds_raven_name">Ворон</string>
    <string name="quiz_commonbirds_raven_hint"></string>
    <string name="quiz_commonbirds_raven_description">Во́рон (лат. Corvus corax) — вид птиц из рода воронов.Один из крупнейших представителей отряда Воробьинообразные. Длина тела 60—65 см. Самцы крупнее самок, в остальном половой диморфизм не выражен. Длина крыла самцов 410—473, самок 385—460, в среднем 441,2 и 432,3 мм. Масса самцов 1100—1560, самок 798—1315, в среднем 1383 и 1085 г. Размах крыльев достигает 1,40—1,50 м.</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_raven_answers">
    	<item>ворон</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_commonbirds_raven_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Ворон</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_raven_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Magpie -->
    <string name="quiz_commonbirds_magpie_name">Сорока</string>
    <string name="quiz_commonbirds_magpie_hint"></string>
    <string name="quiz_commonbirds_magpie_description">Соро́ка, или европейская сорока, или обыкновенная сорока,(лат. Pica pica) — птица семейства врановых из рода сорок.Сороки населяют всю Европу от Нордкапа в Скандинавии до южных оконечностей Испании и Греции. Она отсутствует только на нескольких островах Средиземного моря. Также населяет части прибрежных областей Марокко, Алжира, Туниса на севере Африки. Сорока — это оседлая птица, но в Скандинавии также и перелётная.</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_magpie_answers">
    	<item>сорока</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_commonbirds_magpie_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Сорока</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_magpie_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Crow -->
    <string name="quiz_commonbirds_crow_name">Ворона</string>
    <string name="quiz_commonbirds_crow_hint"></string>
    <string name="quiz_commonbirds_crow_description">Се́рая воро́на (лат. Corvus cornix) — вид птиц из рода во́ронов. Иногда чёрную и серую ворону рассматривают как подвиды одного вида — в этом случае чёрную ворону называют Corvus corone corone, а серую — Corvus corone cornix. Воро́ны — всеядные птицы, питаются насекомыми, птенцами и яйцами, грызунами и ящерицами, лягушками, рыбой; растительной пищей — семенами различных растений, как и самими растениями, а также пищевыми отбросами. Также общеизвестны сообразительность ворон и их умение использовать предметы окружающей обстановки; например, если городской вороне попадается орех в скорлупе, она может бросить его на дорогу и подождать, когда автомобиль его раздавит, после чего спокойно съедает. В 70-80 годы двадцатого века, когда в магазинах продавалось молоко в полулитровых картонных пирамидках-тетраэдрах, вороны часто воровали эти пакеты, уносили в укромное место, пробивали клювом в картоне дыру и пили молоко. Чтобы пакет не выскальзывал в полете из клюва, ворона заранее клювом перегибала один из углов пакета.</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_crow_answers">
    	<item>ворона</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_commonbirds_crow_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Серая_ворона</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_crow_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Pigeon -->
    <string name="quiz_commonbirds_pigeon_name">Голубь</string>
    <string name="quiz_commonbirds_pigeon_hint"></string>
    <string name="quiz_commonbirds_pigeon_description">Го́луби, или настоя́щие го́луби (лат. Columba) — род птиц из семейства голубиных. Длина крыла 20—27 см, масса 200—650 г. Населяют Евразию, Африку и Австралию. Наиболее распространённый вид из этого рода — сизый голубь, интродуцирован на все континенты.</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_pigeon_answers">
    	<item>голубь</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_commonbirds_pigeon_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Голуби</string>
	<string-array name="quiz_commonbirds_pigeon_facts">
	    <item>Городские птицы</item>
	</string-array>
	
</resources>
