<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Fish -->
    <string name="quiz_fish_name">Рыбы</string>
    <string name="quiz_fish_description">Проверь, как ты знаешь рыб!</string>
    <string name="quiz_fish_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Рыбы</string>
    
    <!-- Fish / Levels -->
    
    <!-- Perch -->
    <string name="quiz_fish_perch_name">Окунь</string>
    <string name="quiz_fish_perch_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_perch_description">Пресново́дные о́куни (лат. Perca) — род рыб семейства окунёвых (Percidae), отряда окунеобразных (Perciformes). Окуни держатся преимущественно в местах с тихим течением, мелкие и средние летом — преимущественно на небольшой глубине, в местах сильно заросших водяными растениями, где они устраивают засаду на мелкую рыбу, крупные окуни всегда держатся в более глубоких местах. В некоторых озёрах, например, Псковском, Чудском, Онежском, Боденском, речной окунь встречается на глубине 80 метров. Окуни держатся обыкновенно небольшими стайками, но перед нерестом и в конце лета собираются в большие стаи. Окуни хищны и крайне прожорливы, поедают самых разнообразных гидробионтов: мелких рыбок, рыбью икру, насекомых, червей, головастиков, ракообразных, особенно бокоплавов, а крупные — и речных раков.</string>
	<string-array name="quiz_fish_perch_answers">
    	<item>окунь</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_perch_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Пресноводные_окуни</string>
	<string-array name="quiz_fish_perch_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Pike -->
    <string name="quiz_fish_pike_name">Щука</string>
    <string name="quiz_fish_pike_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_pike_description">Щука, или обыкновенная щука (лат. Esox lucius) — рыба семейства щуковых. Распространена в пресных водах Евразии и Северной Америки. Живёт обычно в прибрежной зоне, в водных зарослях, в непроточных или слабопроточных водах. Может также встречаться и в опреснённых частях морей — например в Финском, Рижском и Куршском заливах Балтийского моря, в Таганрогском заливе Азовского моря. Щука хорошо выдерживает кислую реакцию воды, может комфортно жить в водоёмах с pH 4,75. При снижении содержания кислорода до 3,0—2,0 мг/литр наступает угнетение дыхания, поэтому в заморных водоёмах зимой щука часто погибает.</string>
	<string-array name="quiz_fish_pike_answers">
    	<item>щука</item>   
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_pike_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Щука</string>
	<string-array name="quiz_fish_pike_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Pike perch -->
    <string name="quiz_fish_pikeperch_name">Судак</string>
    <string name="quiz_fish_pikeperch_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_pikeperch_description">Судаки́ (лат. Sander) — род рыб из семейства окуневых (Percidae). В водах России два вида — обыкновенный судак и волжский судак (бёрш). На Дону и на побережье Азовского моря распространено местное название судака — сула́. От названия рыбы происходит ряд географических названий и фамилий — см. Саунагс (Латвия), Цандер.</string>
	<string-array name="quiz_fish_pikeperch_answers">
    	<item>судак</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_pikeperch_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Судаки</string>
	<string-array name="quiz_fish_pikeperch_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Salmon -->
    <string name="quiz_fish_salmon_name">Лосось</string>
    <string name="quiz_fish_salmon_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_salmon_description">Атлантический лосось, или озёрный лосось, или сёмга (лат. Salmo salar) — вид лососёвых рыб из рода лососей. Может достигать длины 1,5 м и массы 43 кг. Максимальная продолжительность жизни 13 лет.Проходная форма обитает в северной части Атлантического океана. Заходит на нерест в реки от Португалии и Испании до Баренцева моря. Озёрная форма сёмги в России обитает в озёрах Кольского полуострова и Карелии: Имандра, системе озёр Куйто (Верхнее, Среднее и Нижнее), Нюкозеро, Каменное, Выгозеро, Сегозеро, Сандал, Янисъярви, Онежское и Ладожское, в Европе — в Норвегии, Швеции, Финляндии.</string>
	<string-array name="quiz_fish_salmon_answers">
    	<item>лосось</item>
        <item>сёмга</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_salmon_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Сёмга</string>
	<string-array name="quiz_fish_salmon_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Trout -->
    <string name="quiz_fish_trout_name">Форель</string>
    <string name="quiz_fish_trout_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_trout_description">Форе́ль — общее название нескольких пресноводных видов и форм рыб, относящихся к семейству лососёвых (Salmonidae). Форели присутствуют в трёх из семи родов семейства: лососи (Salmo), который включает атлантические виды; тихоокеанские лососи (Oncorhynchus) и гольцы (Salvelinus).</string>
	<string-array name="quiz_fish_trout_answers">
    	<item>форель</item>
    	<item>радужная форель</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_trout_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Форель</string>
	<string-array name="quiz_fish_trout_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Burbot -->
    <string name="quiz_fish_burbot_name">Налим</string>
    <string name="quiz_fish_burbot_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_burbot_description"> Нали́м, или обыкнове́нный нали́м (лат. Lota lota) — единственная исключительно пресноводная рыба отряда трескообразных (Gadiformes). Имеет промысловую ценность.Тело удлиненное, невысокое, округлое в передней части и сильно сжатое с боков - в задней. Голова уплощена, ее длина превышает максимальную высоту тела. Глаз маленький. Рот большой, полунижний, нижняя челюсть короче верхней. На челюстях и головке сошника имеются мелкие щетинковидные зубы, но на нёбе их нет. На подбородке имеется один непарный усик (составляющий 20—30% длины головы) и пара усиков на верхней челюсти.</string>
	<string-array name="quiz_fish_burbot_answers">
    	<item>налим</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_burbot_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Налим</string>
	<string-array name="quiz_fish_burbot_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Bream -->
    <string name="quiz_fish_bream_name">Лещ</string>
    <string name="quiz_fish_bream_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_bream_description">(Обыкновенный, восточный, дунайский) лещ (лат. Abramis brama); (молодые особи — подле́щики, старые в южных областях России — чебаки́, средние в южных областях России — киляки́) — единственный представитель рода лещей (Abramis) из семейства карповых (Cyprinidae), отряда карпообразных (Cypriniformes). Лещ держится группами, преимущественно в глубоких местах, поросших растениями. Осторожен и довольно сообразителен. Выпуклая форма рта идеально подходит для поиска пищи в мягком иле. Личинки питаются зоопланктоном. Мальки по достижении длины 30 мм переходят на питание бентосом. Питается личинками насекомых, трубочниками, ракушками и улитками. Также может употреблять в пищу водоросли.</string>
	<string-array name="quiz_fish_bream_answers">
    	<item>Лещ</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_bream_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Лещ</string>
	<string-array name="quiz_fish_bream_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Roach -->
    <string name="quiz_fish_roach_name">Плотва</string>
    <string name="quiz_fish_roach_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_roach_description">Плотва́ обыкнове́нная (плотва, тара́нь, во́бла, соро́га, бублица, плотица) (лат. Rutilus rutilus) — вид лучепёрых рыб из семейства карповых (Cyprinidae). Имеет много подвидов, из которых некоторые имеют собственные названия: тарань, вобла, сорога.
В Сибири, как минимум в Западной её части, и на Урале общеупотребительное название плотвы — чебак. Чебак с желтыми глазами и узкий, Сорога — с красными глазами и широкая. В Архангельской области общеупотребительное название для обыкновенной плотвы — «сорога».</string>
	<string-array name="quiz_fish_roach_answers">
    	<item>Плотва</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_roach_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Обыкновенная_плотва</string>
	<string-array name="quiz_fish_roach_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Whitefish -->
    <string name="quiz_fish_whitefish_name">Сиг</string>
    <string name="quiz_fish_whitefish_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_whitefish_description">Обыкновенный сиг, или Сиг проходной (лат. Coregonus lavaretus) — чрезвычайно полиморфный вид рыб семейства лососёвых, занесённый в международную Красную Книгу. Oтличается особенно сильной изменчивостью, распадается на множество форм, сходных только по нижнему положению рта и большей, чем у чира (Coregonus nasus), голове с менее горбатым рылом. Число жаберных тычинок может изменяться от 15 до 60, они могут быть гладкими или зазубренными; тело бывает высокое или низкое, удлиненное. Эти сиги могут быть проходными, речными и озерными, крупными и мелкими, могут питаться донными планктонными организмами и быть хищниками.</string>
	<string-array name="quiz_fish_whitefish_answers">
    	<item>сиг</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_whitefish_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Обыкновенный_сиг</string>
	<string-array name="quiz_fish_whitefish_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Herring -->
    <string name="quiz_fish_herring_name">Сельдь</string>
    <string name="quiz_fish_herring_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_herring_description">Сельди (лат. Clupea) — род рыб из семейства сельдевых (лат. Clupeidae), обитают в северной части Атлантического и Тихого океанов, а также в Северном Ледовитом океане. Ценные промысловые рыбы. Область распространения сельди обнимает Атлантический океан (как у европейских, так и у североамериканских берегов), на север до южной Гренландии и Финнмарка, на юг до Бискайского залива; Балтийское море с его заливом (именно мелкая разновидность, называемая салакой), Финнмарк и Мурманский берег и Белое море (преимущественно у западного и южного берега); Тихий океан.</string>
	<string-array name="quiz_fish_herring_answers">
    	<item>сельдь</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_herring_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Сельди</string>
	<string-array name="quiz_fish_herring_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Crab -->
    <string name="quiz_fish_crab_name">Краб</string>
    <string name="quiz_fish_crab_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_crab_description">Кра́бы, или короткохво́стые ра́ки (лат. Brachyura) — инфраотряд десятиногих ракообразных. Крабы составляют более 20 % морских ракообразных, вылавливаемых, выращиваемых и продаваемых во всём мире, приблизительно 1,5 млн т в год. Ловля крабов осуществляется сетями, крабовыми ловушками и вручную.</string>
	<string-array name="quiz_fish_crab_answers">
    	<item>краб</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_crab_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Крабы</string>
	<string-array name="quiz_fish_crab_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Crayfish -->
    <string name="quiz_fish_crayfish_name">Рак</string>
    <string name="quiz_fish_crayfish_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_crayfish_description">Ракообра́зные (лат. Crustacea) — крупная группа членистоногих, в настоящее время рассматриваемая в ранге подтипа. К ракообразным относятся такие широко известные животные, как крабы, омары, широкопалый речной рак, креветки и криль. Описано около 73 000 видов. Ракообразные освоили практически все типы водоёмов. Большинство из них являются активно передвигающимися животными, однако существуют и неподвижные формы — морские жёлуди (балянусы) и морские уточки. Некоторые ракообразные обитают на суше (мокрицы, некоторые крабы и крабоиды), а в почве влажных тропических районов встречаются рачки-бокоплавы. Ряд таксонов характеризуется паразитическим образом жизни, их хозяевами выступают водные беспозвоночные и рыбы. Ракообразным посвящена наука карцинология.</string>
	<string-array name="quiz_fish_crayfish_answers">
    	<item>рак</item>
    	</string-array>
	<string name="quiz_fish_crayfish_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Ракообразные</string>
	<string-array name="quiz_fish_crayfish_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Lobster -->
    <string name="quiz_fish_lobster_name">Омар</string>
    <string name="quiz_fish_lobster_hint"></string>
    <string name="quiz_fish_lobster_description">Ома́ры (лат. Nephropidae, иногда лат. Homaridae) — семейство крупных морских десятиногих ракообразных. Представители семейства омаров имеют большие клешненосные конечности, в остальном их форма подобна речным ракам. Истинных омаров отличают по наличию очень больших клешней на первой паре ног, и меньших на второй и третьей парах. Ярко выражен половой диморфизм — самцы намного крупнее самок. Брюшной отдел хорошо развит и его сегменты и придатки без труда различимы. Стенка тела представлена, как и у всех ракообразных, двумя слоями — экзоскелетом и эктодермальным эпидермисом, который и образует панцирь.</string>
	<string-array name="quiz_fish_lobster_answers">
    	<item>омар</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fish_lobster_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Омары</string>
	<string-array name="quiz_fish_lobster_facts">
	</string-array>
	
</resources>
