<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Flowers -->
    <string name="quiz_flowers_name">Цветы</string>
    <string name="quiz_flowers_description">Проверь, как ты знаешь цветы!</string>
    <string name="quiz_flowers_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Цветковые_растения</string>
    
    <!-- Flowers / Levels -->
    
    <!-- Dandelion -->
    <string name="quiz_flowers_dandelion_name">Одуванчик</string>
    <string name="quiz_flowers_dandelion_hint"></string>
    <string name="quiz_flowers_dandelion_description">Одува́нчик (лат. Taráxacum /təˈræksəkʉm/) — род многолетних травянистых растений семейства Астровые, или Сложноцветные (Asteraceae). Типовой вид рода — Одуванчик лекарственный — хорошо известное растение с розеткой прикорневых листьев и крупными ярко-жёлтыми соцветиями-корзинками из язычковых цветков. В ненастную погоду и на ночь корзинка закрывается. На вершине вытянутого носика семянки имеется множество волосков, с их помощью плод одуванчика может перелетать в воздушных потоках на большие расстояния.</string>
	<string-array name="quiz_flowers_dandelion_answers">
    	<item>одуванчик</item>
    	</string-array>
	<string name="quiz_flowers_dandelion_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Одуванчик</string>
	<string-array name="quiz_flowers_dandelion_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Coltsfoot -->
    <string name="quiz_flowers_coltsfoot_name">Мать-и-мачеха</string>
    <string name="quiz_flowers_coltsfoot_hint"></string>
    <string name="quiz_flowers_coltsfoot_description">Ма́ть-и-ма́чеха (лат. Tussilágo) — монотипный род многолетних травянистых растений семейства Астровые, или Сложноцветные (Asteraceae). Единственный вид — Мать-и-мачеха обыкновенная (Tussilágo fárfara). Цветёт ранней весной, до распускания листьев. Издревле применяется как лекарственное растение. Научное (латинское) родовое название лат. tussilago, inis f происходит от лат. tussis, is («кашель») и ago, egi, actum, ere («прогонять») — и может быть переведено как «кашлегон». Это название связано с медицинским применением растения в качестве средства от кашля.</string>
	<string-array name="quiz_flowers_coltsfoot_answers">
    	<item>мать-и-мачеха</item>
    	</string-array>
	<string name="quiz_flowers_coltsfoot_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Мать-и-мачеха</string>
	<string-array name="quiz_flowers_coltsfoot_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Rose -->
    <string name="quiz_flowers_rose_name">Роза</string>
    <string name="quiz_flowers_rose_hint"></string>
    <string name="quiz_flowers_rose_description">Ро́за — собирательное название видов и сортов представителей рода Шиповник (лат. Rósa), выращиваемых человеком. Большая часть сортов роз получена в результате длительной селекции путём многократных повторных скрещиваний и отбора. Некоторые сорта являются формами дикорастущих видов.</string>
	<string-array name="quiz_flowers_rose_answers">
    	<item>роза</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_flowers_rose_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Роза</string>
	<string-array name="quiz_flowers_rose_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Celandine -->
    <string name="quiz_flowers_celandine_name">Чистотел</string>
    <string name="quiz_flowers_celandine_hint"></string>
    <string name="quiz_flowers_celandine_description">Чистоте́л, или Борода́вник (лат. Chelidónium) — род многолетних травянистых растений семейства Маковые (Papaveraceae). Согласно БСЭ, единственный вид рода — Чистоте́л большо́й (Chelidónium május). По данным сайта The Plant List, род включает в себя два вида. Основанием для названия послужило то, что многие поколения врачей, начиная с древнегреческих, Авиценны и до XVIII века, считали чистотел полезным для лечения глазных заболеваний. Основана эта вера была на старинной легенде, в которой говорится о том, что ласточка лечит глаза своим ослепшим птенцам соком чистотела. </string>
	<string-array name="quiz_flowers_celandine_answers">
    	<item>чистотел</item>
    	<item>бородавник</item>
    	<item>чистотел большой</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_flowers_celandine_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Чистотел</string>
	<string-array name="quiz_flowers_celandine_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Snowdrop -->
    <string name="quiz_flowers_snowdrop_name">Подсне́жник</string>
    <string name="quiz_flowers_snowdrop_hint"></string>
    <string name="quiz_flowers_snowdrop_description">Подсне́жник, или Галантус (лат. Galánthus) — род многолетних трав семейства Амариллисовые (Amaryllidaceae). Включает 18 видов и два гибрида естественного происхождения. На территории бывшего СССР произрастает 12 видов.</string>
	<string-array name="quiz_flowers_snowdrop_answers">
    	<item>Подсне́жник</item>
    	<item>Галантус</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_flowers_snowdrop_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Подснежник</string>
	<string-array name="quiz_flowers_snowdrop_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Cornflower -->
    <string name="quiz_flowers_cornflower_name">Василёк</string>
    <string name="quiz_flowers_cornflower_hint"></string>
    <string name="quiz_flowers_cornflower_description">Василёк (лат. Centauréa) — род травянистых растений семейства Астровые, или Сложноцветные (Asteraceae).Встречается почти всюду в Европе среди посевов, особенно во ржи. Василёк посевной, или синий (Centaurea cyanus), с паутинисто-шерстистыми линейно-ланцетными листьями и синими цветками, как сорное растение, встречается преимущественно в озимых хлебах, особенно на песчаной и суглинистой почвах, и, как однолетнее растение, размножается семенами, часто высеваемыми вместе с хлебными, при плохой очистке последних, а также находящимися с соцветиями этого растения в соломе, вывозимой на поле вместе с навозом. Меры для истребления его состоят в известковании почв, содержащих много перегноя, хорошей очистке посевных семян, бороновании всходов посеянных растений и выпалывании их до созревания василька.</string>
	<string-array name="quiz_flowers_cornflower_answers">
    	<item>василёк</item>
    	<item>centaurea cyanus</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_flowers_cornflower_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Василёк</string>
	<string-array name="quiz_flowers_cornflower_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Carnation -->
    <string name="quiz_flowers_carnation_name">Гвоздика</string>
    <string name="quiz_flowers_carnation_hint"></string>
    <string name="quiz_flowers_carnation_description">Гвозди́ка садо́вая, или Гвозди́ка голла́ндская (лат. Dianthus caryophyllus) — растение семейства Гвоздичные, типовой вид рода Гвоздика (Caryophyllaceae). Многолетнее травянистое растение высотой до 80 см. Листья простые цельные линейные длиной до 15 см, покрыты серо-зелёным налётом. Цветки диаметром 3-5 см, одиночные или собраны до пяти штук в сложные зонтики до 40 см в диаметром. Цветёт в июне-октябре.</string>
	<string-array name="quiz_flowers_carnation_answers">
    	<item>гвоздика</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_flowers_carnation_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Гвоздика_садовая</string>
	<string-array name="quiz_flowers_carnation_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Bluebell -->
    <string name="quiz_flowers_bluebell_name">Колокольчик</string>
    <string name="quiz_flowers_bluebell_hint"></string>
    <string name="quiz_flowers_bluebell_description">Колоко́льчик (лат. Campánula) — род исключительно травянистых растений из семейства Колокольчиковые (Campanulaceae). Род включает более 300 видов, произрастающих в странах с умеренным климатом. В естественных условиях встречается на Кавказе, в Сибири, Средней и Передней Азии, в Европе, имеет некоторое распространение в Северной Америке. На территории России и сопредельных стран насчитывается около 150 видов, в европейской части России — до 15. Местообитания колокольчиков разнообразны, им доступны луга, леса, степи, встречаются они также на пустынных и скальных участках. Многочисленные и разнообразные виды заселяют субальпийские и альпийские пояса гор.</string>
	<string-array name="quiz_flowers_bluebell_answers">
    	<item>колокольчик</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_flowers_bluebell_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Колокольчик</string>
	<string-array name="quiz_flowers_bluebell_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Dahlia -->
    <string name="quiz_flowers_dahlia_name">Георгина</string>
    <string name="quiz_flowers_dahlia_hint"></string>
    <string name="quiz_flowers_dahlia_description">Георги́на (лат. Dáhlia) — род растений семейства Астровые, или Сложноцветные. Род включает 42 вида[2] весьма крупных многолетних растений с большими головками цветков, иногда шаровидными. У дикорастущих американских видов головка соцветия всегда состоит из цветков двух родов: по краям всего соцветия расположены язычковые, или неплодящие, цветки (как у подсолнечника), обычно белого цвета, а в середине (в диске) мелкие трубчатые жёлтые цветки, приносящие плоды. В наших садах эти формы встречаются изредка; но огромное большинство георгин всех оттенков относится к массе садовых разновидностей и махровых сортов, у которых все срединные цветки превращены культурой в неплодящие язычковые, вследствие чего всё соцветие делается плотнее, полнее, доходя до шарообразной формы и различных тонов окраски, нередко даже с пёстрыми цветами.
</string>
	<string-array name="quiz_flowers_dahlia_answers">
    	<item>георгина</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_flowers_dahlia_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Георгина</string>
	<string-array name="quiz_flowers_dahlia_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Marigold -->
    <string name="quiz_flowers_marigold_name">Ноготки</string>
    <string name="quiz_flowers_marigold_hint"></string>
    <string name="quiz_flowers_marigold_description">Ноготки́ лека́рственные, или кале́ндула лекарственная (лат. Caléndula officinális) — травянистое растение, вид рода Календула семейства Астровые.Натурализировано и культивируется повсеместно в умеренном климате Европы, Азии и Австралии. Родина растения неизвестна. Светолюбива, холодостойка (выдерживает заморозки до −5 °C) и неприхотлива.</string>
	<string-array name="quiz_flowers_marigold_answers">
    	<item>ноготки</item>
         <item>календула</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_flowers_marigold_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Ноготки_лекарственные</string>
	<string-array name="quiz_flowers_marigold_facts">
	</string-array>
	
</resources>
