<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Fruits -->
    <string name="quiz_fruits_name">Фрукты</string>
    <string name="quiz_fruits_description">Проверь, как ты знаешь фрукты!</string>
    <string name="quiz_fruits_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Фрукт</string>
    
    <!-- Fruits / Levels -->
    
    <!-- Apple -->
    <string name="quiz_fruits_apple_name">Яблоко</string>
    <string name="quiz_fruits_apple_hint"></string>
    <string name="quiz_fruits_apple_description">Я́блоко — плод яблони, который употребляется в пищу в свежем виде, служит сырьём в кулинарии и для приготовления напитков. Считается, что родиной яблони является Центральная Азия. Наибольшее распространение получила яблоня домашняя. На сегодняшний день существует множество сортов этого вида яблони, произрастающих в различных климатических условиях.</string>
	<string-array name="quiz_fruits_apple_answers">
    	<item>яблоко</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fruits_apple_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Яблоко</string>
	<string-array name="quiz_fruits_apple_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Orange -->
    <string name="quiz_fruits_orange_name">Апельсин</string>
    <string name="quiz_fruits_orange_hint"></string>
    <string name="quiz_fruits_orange_description">Апельси́н (лат. Cītrus sinēnsis) — плодовое дерево; вид рода Цитрус семейства Рутовые; а также плод этого дерева. Гибрид, возможно, мандарина (Citrus reticulata) и помело (Citrus maxima). Растение культивировалось в Китае ещё за 2,5 тысячи лет до н. э. В Европу было привезено португальскими мореплавателями. После этого быстро распространилась мода на выращивание апельсиновых деревьев; для этого стали строить специальные стеклянные сооружения, названные оранжереями (от фр. orange апельсин). Апельсиновые деревья растут по всему побережью Средиземного моря (а также в Центральной Америке).</string>
	<string-array name="quiz_fruits_orange_answers">
    	<item>апельсин</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fruits_orange_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Апельсин</string>
	<string-array name="quiz_fruits_orange_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Lemon -->
    <string name="quiz_fruits_lemon_name">Лимон</string>
    <string name="quiz_fruits_lemon_hint"></string>
    <string name="quiz_fruits_lemon_description">Лимо́н (лат. Citrus limon) — вид небольших деревьев из рода Цитрус (Citrus) подтрибы Цитрусовые (Citreae) семейства Рутовые (Rutacea). Лимоном также называют плод этого растения.Плод длиной 6—9 см, диаметром 4—6 см, яйцевидный или овальный гесперидий, к обоим концам суженный, с соском на верхушке, светло-жёлтый, с трудно отделяющейся бугорчатой или ямчатой коркой, содержащей множество желёзок с эфирным маслом.</string>
	<string-array name="quiz_fruits_lemon_answers">
    	<item>лимон</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fruits_lemon_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Лимон</string>
	<string-array name="quiz_fruits_lemon_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Banana -->
    <string name="quiz_fruits_banana_name">Банан</string>
    <string name="quiz_fruits_banana_hint"></string>
    <string name="quiz_fruits_banana_description">Банан — название съедобных плодов культивируемых видов рода Банан (Musa); обычно под таковыми понимают Musa acuminata и Musa × paradisiaca, а также Musa balbisiana, Musa fehi, Musa troglodytarum и ряд других. Также бананами могут называть плоды Ensete ventricosum (строго говоря, являющегося представителем другого рода семейства Банановые). С ботанической точки зрения банан является ягодой, многосеменной и толстокожей. У культурных форм часто отсутствуют семена, ненужные при вегетативном размножении. Имеют размеры до 15 см в длину и 3—4 см в диаметре. Соплодия могут состоять из 300 плодов и иметь массу до 50—60 кг.</string>
	<string-array name="quiz_fruits_banana_answers">
    	<item>банан</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fruits_banana_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Банан</string>
	<string-array name="quiz_fruits_banana_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Cherry -->
    <string name="quiz_fruits_cherry_name">Вишня</string>
    <string name="quiz_fruits_cherry_hint"></string>
    <string name="quiz_fruits_cherry_description">Ви́шня (лат. Prúnus subg. Cerásus) — подрод растений рода Слива (Prunus) семейства Розовые (Rosaceae). Русское слово «вишня» считается общеславянским производным от той же основы, что и нем. Weichsel «черешня», лат. viscum «птичий клей» и т. д. В таком случае первоначальное значение слова — «дерево с клейким соком». Небольшой город Керасунда (греч. Κερασουντα), находившийся между Фарнакией и Трапезундом, прославился вишнями. Именно там их впервые встретили римляне, дав название «керасунтских плодов», лат. cerasi. Отсюда итал. ciliegia, фр. cerise, исп. cereza, порт. cereja, нем. Kirsche, англ. cherry, рус. черешня.</string>
	<string-array name="quiz_fruits_cherry_answers">
    	<item>вишня</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fruits_cherry_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Вишня</string>
	<string-array name="quiz_fruits_cherry_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Peach -->
    <string name="quiz_fruits_peach_name">Персик</string>
    <string name="quiz_fruits_peach_hint"></string>
    <string name="quiz_fruits_peach_description">Пе́рсик, пе́рсиковое де́рево (лат. Prúnus pérsica: «персидская (слива)») — растение из семейства Розовые, подрода Миндаль. Весьма близко к миндалевому дереву, от которого отличается только плодами. Родина растения достоверно неизвестна, но предполагается, что встречающийся в северном Китае (близ Пекина) вид Prunus davidiana Franch. является либо дикой формой культурного персика, либо, по крайней мере, очень близок к ней. Рано одичало в северо-западной Индии, проникло в Персию, в Европе было в первый раз посажено в Италии около середины первого столетия. Разводится из-за плодов в тёплых частях умеренной Евразии (в том числе в России, в Закавказье и Средней Азии, на Украине) и Америки.</string>
	<string-array name="quiz_fruits_peach_answers">
    	<item>персик</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fruits_peach_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Персик</string>
	<string-array name="quiz_fruits_peach_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Pineapple -->
    <string name="quiz_fruits_pineapple_name">Ананас</string>
    <string name="quiz_fruits_pineapple_hint"></string>
    <string name="quiz_fruits_pineapple_description">Анана́с (лат. Ananas) — род травянистых растений семейства Бромелиевые (Bromeliaceae), происходят из тропической Америки. Один из видов — Ананас крупнохохолковый (Ananas comosus) — является важной плодовой культурой, широко возделывается в тропических странах по всему миру.</string>
	<string-array name="quiz_fruits_pineapple_answers">
    	<item>Ананас</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fruits_pineapple_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Ананас</string>
	<string-array name="quiz_fruits_pineapple_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Pear -->
    <string name="quiz_fruits_pear_name">Груша</string>
    <string name="quiz_fruits_pear_hint"></string>
    <string name="quiz_fruits_pear_description">Гру́ша (лат. Pýrus) — род плодовых и декоративных деревьев и кустарников семейства Розовые (Rosaceae). В диком виде в Европе груша распространена примерно до 60° с. ш. На северной границе ареала — редка. К 2006 году, в результате успешной селекции морозоустойчивых сортов, груша эффективно выращивается на садовых участках, расположенных на Урале и в Западной Сибири до 55° с. ш.</string>
	<string-array name="quiz_fruits_pear_answers">
    	<item>Груша</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fruits_pear_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Груша</string>
	<string-array name="quiz_fruits_pear_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Plum -->
    <string name="quiz_fruits_plum_name">Слива</string>
    <string name="quiz_fruits_plum_hint"></string>
    <string name="quiz_fruits_plum_description">Сли́ва (лат. Prúnus) — род растений, включает такие виды, как сливы, вишни, персик, абрикосы, миндаль, черешня, черёмухи и другие. Обычно относят к подсемейству Сливовые (Prunoideae) или Миндальные (Amygdaloideae) семейства Розовые (Rosaceae). Известно около двухсот пятидесяти видов сливы, распространённых, главным образом, в северных умеренных областях земного шара.</string>
	<string-array name="quiz_fruits_plum_answers">
    	<item>Слива</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fruits_plum_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Слива</string>
	<string-array name="quiz_fruits_plum_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Grapefruit -->
    <string name="quiz_fruits_grapefruit_name">Грейпфрут</string>
    <string name="quiz_fruits_grapefruit_hint"></string>
    <string name="quiz_fruits_grapefruit_description">Грейпфру́т (лат. Cītrus paradīsi) — субтропическое вечнозелёное дерево; вид рода Цитрус семейства Рутовые (Rutaceae); а также его плод, достигающий в диаметре 10—15 см. Первым поведал миру о грейпфруте валлийский ботаник-священник Гриффитс Хьюджес в 1750 году. Он назвал фрукт «запретным плодом». Позднее грейпфрут стали называть «маленьким шеддоком» из-за его сходства с помело, которое тогда называли шеддоком (по фамилии английского капитана Шеддока, завёзшего его в XVII веке на остров Барбадос), а в 1814 году на Ямайке торговцы переименовали плод в грейпфрут. После 1880 года начался быстрый рост промышленного производства этой культуры в США, затем в странах Карибского бассейна, Бразилии, Израиле и ЮАР). В XX веке грейпфрут занял ведущее место на мировом фруктовом рынке.</string>
	<string-array name="quiz_fruits_grapefruit_answers">
    	<item>Грейпфрут</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fruits_grapefruit_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Грейпфрут</string>
	<string-array name="quiz_fruits_grapefruit_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Watermelon -->
    <string name="quiz_fruits_watermelon_name">Арбуз</string>
    <string name="quiz_fruits_watermelon_hint"></string>
    <string name="quiz_fruits_watermelon_description">Арбу́з обыкнове́нный (лат. Citrúllus lanátus) — однолетнее травянистое растение, вид рода Арбуз (Citrullus) семейства Тыквенные (Cucurbitaceae).Бахчевая культура. Плод — тыквина, шаровидной, овальной, уплощённой или цилиндрической формы; окраска коры от белой и жёлтой до тёмно-зелёной с рисунком в виде сетки, полос, пятен; мякоть розовая, красная, малиновая, реже — белая и жёлтая. Тыквина морфологически (по строению) схожа с ягодой.</string>
	<string-array name="quiz_fruits_watermelon_answers">
    	<item>Арбуз</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_fruits_watermelon_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Арбуз_обыкновенный</string>
	<string-array name="quiz_fruits_watermelon_facts">
	</string-array>
	
</resources>
