<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Mushrooms -->
    <string name="quiz_mushrooms_name">Грибы</string>
    <string name="quiz_mushrooms_description">Проверь, как ты знаешь грибы!</string>
    <string name="quiz_mushrooms_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Грибы</string>
    
    <!-- Mushrooms / Levels -->
    
    <!-- Cep -->
    <string name="quiz_mushrooms_cep_name">Белый гриб</string>
    <string name="quiz_mushrooms_cep_hint"></string>
    <string name="quiz_mushrooms_cep_description">Бе́лый гриб (лат. Boletus edulis), или борови́к (сокращённо: белый) — гриб из рода Боровик.В старину «грибами» называли главным образом съедобные грибы, в наибольшей мере это слово относилось к белому грибу как к наиболее ценному. Шляпка зрелого гриба диаметром 7—30 см (иногда до 50 см), выпуклая, у старых грибов плоско-выпуклая, редко распростёртая. Поверхность гладкая или морщинистая, в сухую погоду может растрескиваться, голая, может быть тонковойлочная (особенно у края), редко волокнисто-чешуйчатая. Во влажную погоду поверхность слегка слизистая, в сухую матовая или блестящая. Цвет кожицы — от красно-коричневого до почти белого, с возрастом темнеет, может также быть лимонно-жёлтых, оранжевых, пурпурных тонов, часто окраска неравномерная, со светлыми краями, иногда с узким чисто-белым или желтоватым ободком. Кожица приросшая, не отделяется от мякоти.</string>
	<string-array name="quiz_mushrooms_cep_answers">
    	<item>Белый гриб</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_mushrooms_cep_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Белый_гриб</string>
	<string-array name="quiz_mushrooms_cep_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Morel -->
    <string name="quiz_mushrooms_morel_name">Gyromitra esculenta</string>
    <string name="quiz_mushrooms_morel_hint"></string>
    <string name="quiz_mushrooms_morel_description">Строчок обыкновенный (лат. Gyromitra esculenta) — вид сумчатых грибов рода Строчок (Gyromitra) семейства Дисциновые (Discinaceae) порядка Пецицевые (Pezizales); типовой вид рода. Широко распространён в Европе и Северной Америке. Сапротроф. Обитает на гарях, песчаных почвах. Преимущественно встречается под хвойными деревьями. Плодовые тела появляются в апреле-мае. Хотя данный гриб является условно съедобным,известны случаи отравления. Употребление строчка распространено в некоторых странах Европы и Северной Америки. В Италии его продажа запрещена.</string>
	<string-array name="quiz_mushrooms_morel_answers">
    	<item>строчок</item>
    	<item>строчок обыкновенный</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_mushrooms_morel_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Строчок_обыкновенный</string>
	<string-array name="quiz_mushrooms_morel_facts">
	    <item>Съедобный</item>
	</string-array>
	
	<!-- Chanterelle -->
    <string name="quiz_mushrooms_chanterelle_name">Лиси́чка обыкнове́нная</string>
    <string name="quiz_mushrooms_chanterelle_hint"></string>
    <string name="quiz_mushrooms_chanterelle_description">Лиси́чка обыкнове́нная, или Лисичка настоя́щая (лат. Cantharēllus cibārius) — вид грибов семейства лисичковых.  Образует микоризу с различными деревьями, наиболее часто с елью, сосной, дубом, буком. Встречается повсеместно в лесах умеренного климата, чаще в хвойных и смешанных лесах, во влажном мху, среди травы или под опадом. Образует плодовые тела, расположенные группами, часто очень многочисленными, часто появляется летом после грозовых дождей.</string>
	<string-array name="quiz_mushrooms_chanterelle_answers">
    	<item>лисичка</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_mushrooms_chanterelle_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Лисичка_обыкновенная</string>
	<string-array name="quiz_mushrooms_chanterelle_facts">
	    <item>Съедобный</item>
	</string-array>
	
	<!-- Fly agaric -->
    <string name="quiz_mushrooms_flyagaric_name">Мухомо́р кра́сный</string>
    <string name="quiz_mushrooms_flyagaric_hint"></string>
    <string name="quiz_mushrooms_flyagaric_description">Мухомо́р кра́сный (лат. Amanita muscaria) — ядовитый психоактивный гриб рода Мухомор, или Аманита (лат. Amanita) порядка агариковых (лат. Agaricales), относится к базидиомицетам. Мухомор красный использовался как опьяняющее вещество и энтеоген в Сибири и имел религиозное значение в местной культуре. Во многих европейских языках название этого гриба происходит от старинного его способа применения — в качестве средства против мух (англ. fly agaric, нем. Fliegenpilz, фр. amanite tue-mouches), латинский видовой эпитет тоже происходит от слова «муха» (лат. musca). В славянских языках слово «мухомор» (польск. muchomor, болг. мухоморка, чеш. muchomůrka и др.) стало названием рода Amanita.</string>
	<string-array name="quiz_mushrooms_flyagaric_answers">
    	<item>мухомор</item>
    	</string-array>
	<string name="quiz_mushrooms_flyagaric_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Мухомор_красный</string>
	<string-array name="quiz_mushrooms_flyagaric_facts">
	    <item>Ядовитый</item>
	</string-array>
	
	<!-- Annulated boletus -->
    <string name="quiz_mushrooms_annulatedboletus_name">Боровик</string>
    <string name="quiz_mushrooms_annulatedboletus_hint"></string>
    <string name="quiz_mushrooms_annulatedboletus_description">Борови́к, или Бо́лет (Бо́летус) (лат. Bolētus) — род грибов семейства Болетовые (лат. Boletaceae). Боровиком называют также один из наиболее распространённых видов этого рода — Белый гриб. Некоторыми микологами к роду Боровик часто причисляются представители рода Моховик (лат. Xerocomus). Боровики издавна используются в пищу.</string>
	<string-array name="quiz_mushrooms_annulatedboletus_answers">
    	<item>боровик</item>
    	<item>болет</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_mushrooms_annulatedboletus_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Боровик</string>
	<string-array name="quiz_mushrooms_annulatedboletus_facts">
	    <item>Ядовитый/Съедобный</item>
	</string-array>
	
	<!-- Russula -->
    <string name="quiz_mushrooms_russula_name">Сырое́жка</string>
    <string name="quiz_mushrooms_russula_hint"></string>
    <string name="quiz_mushrooms_russula_description"> (лат. Rússula, от лат. rússulus — красноватый) — род пластинчатых грибов семейства Сыроежковые (лат. Russulaceae). Большинство грибов этого рода съедобно, некоторые имеют горький вкус, однако он обычно исчезает после вымачивания и отваривания. Виды со жгуче-едкой мякотью несъедобны, их часто описывают как ядовитые. При употреблении в сыром виде они сильно раздражают слизистые оболочки, что может привести к рвоте, но такое действие нельзя считать отравлением в полном смысле.</string>
	<string-array name="quiz_mushrooms_russula_answers">
    	<item>Сырое́жка</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_mushrooms_russula_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Сырое́жка</string>
	<string-array name="quiz_mushrooms_russula_facts">
	    <item>Съедобный</item>
	</string-array>
	
	<!-- Champignon -->
    <string name="quiz_mushrooms_champignon_name">Шампиньо́н</string>
    <string name="quiz_mushrooms_champignon_hint"></string>
    <string name="quiz_mushrooms_champignon_description">Шампиньо́н двуспо́ровый (лат. Agaricus bisporus) — вид грибов рода шампиньонов. В природных условиях встречается сравнительно редко, обычно на местах, лишённых травы. Плодоносит большими группами на компостных кучах, в садах, около теплиц, в придорожных канавах.</string>
	<string-array name="quiz_mushrooms_champignon_answers">
    	<item>Шампиньо́н</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_mushrooms_champignon_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Шампиньо́н</string>
	<string-array name="quiz_mushrooms_champignon_facts">
	    <item>Съедобный</item>
	</string-array>
	
</resources>
