<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Plants -->
    <string name="quiz_plants_name">Растения</string>
    <string name="quiz_plants_description">Проверь, как ты знаешь растения!</string>
    <string name="quiz_plants_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Растения</string>
    
    <!-- Plants / Levels -->
    
    <!-- Thistle -->
    <string name="quiz_plants_thistle_name">Чертополо́х</string>
    <string name="quiz_plants_thistle_hint"></string>
    <string name="quiz_plants_thistle_description">Чертополо́х (лат. Cárduus) — род растений семейства Астровые, или Сложноцветные, распространённых в Европе, Азии и Северной Африке. Большая часть представителей рода — колючие травянистые растения. Некоторыми видами чертополоха питаются личинки бабочек — гусеницы.</string>
	<string-array name="quiz_plants_thistle_answers">
    	<item>Чертополо́х</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_plants_thistle_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Чертополо́х</string>
	<string-array name="quiz_plants_thistle_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Mugwort -->
    <string name="quiz_plants_mugwort_name">Полы́нь</string>
    <string name="quiz_plants_mugwort_hint"></string>
    <string name="quiz_plants_mugwort_description">Полы́нь обыкнове́нная, чернобы́льник, чернобы́ль (лат. Artemísia vulgáris) — вид многолетних травянистых растений рода Полынь семейства Астровые (Asteraceae). Полынь обыкновенная распространена повсюду в Европе, в Передней и Центральной Азии, Северной Африке. Занесена и прижилась в Северной Америке. В России растёт по всей территории (на Дальнем Востоке только в бассейне Амура). Растёт по заброшенным полям, пастбищам и пустошам, вдоль дорог, по берегам водоёмов. Рудеральное растение. Трудно выводимый сорняк.</string>
	<string-array name="quiz_plants_mugwort_answers">
    	<item>Полы́нь</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_plants_mugwort_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Полынь_обыкновенная</string>
	<string-array name="quiz_plants_mugwort_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Juniper -->
    <string name="quiz_plants_juniper_name">Можжеве́льник</string>
    <string name="quiz_plants_juniper_hint"></string>
    <string name="quiz_plants_juniper_description">Можжеве́льник (лат. Juníperus) — род вечнозелёных хвойных кустарников и деревьев семейства Кипарисовые (Cupressaceae). Представители рода распространены в Северном полушарии от Арктики до субтропических горных районов, за исключением можжевельника восточно-африканского (Juniperus procera), распространённого в Африке до 18° южной широты. Большинство видов имеет небольшие ареалы, приуроченные к определённым горным странам или горным системам, и замещаются за пределами их другими, хотя и близкими, но хорошо различимыми видами. Только немногие, как, например, можжевельник обыкновенный (Juniperus communis), имеют весьма обширные ареалы.</string>
	<string-array name="quiz_plants_juniper_answers">
    	<item>Можжеве́льник</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_plants_juniper_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Можжевельник</string>
	<string-array name="quiz_plants_juniper_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Willowherb -->
    <string name="quiz_plants_willowherb_name">Кипрей</string>
    <string name="quiz_plants_willowherb_hint"></string>
    <string name="quiz_plants_willowherb_description">Кипрей (лат. Epilobium) — род трав или полукустарников семейства Кипрейные (Onagraceae). Ранее в род кипрей включались и растения рода Иван-чай (лат. Chamaenerion). Кипрей — высокая, иногда выше человеческого роста, трава. Листья у кипрея цельные, противоположные или разбросанные по стеблю так, что через них нельзя провести правильной винтовой линии. Цветы в углах листьев или образуют верхушечную кисть; построены по четверному плану; тычинок 8. Тёмно-розовые довольно крупные цветы её собраны длинными верхушечными кистями. Нижняя завязь четырёхгранная, превращается в очень длинную коробочку тоже четырёхгранную, которая лопается на 4 створки, начиная сверху, и выпускает множество семян, разлетающихся с помощью длинных волосков, на них находящихся. Длинноволосые мелкие семена разносятся ветром на далёкие расстояния.</string>
	<string-array name="quiz_plants_willowherb_answers">
    	<item>Кипрей</item>
    	<item>epilobium</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_plants_willowherb_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Кипрей</string>
	<string-array name="quiz_plants_willowherb_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Milfoil -->
    <string name="quiz_plants_milfoil_name">Тысячелистник обыкновенный</string>
    <string name="quiz_plants_milfoil_hint"></string>
    <string name="quiz_plants_milfoil_description">Тысячели́стник обыкнове́нный, или Поре́зная трава́ (лат. Achilléa millefólium) — многолетнее травянистое растение; вид рода Тысячелистник (Achillea) семейства Астровые, или Сложноцветные (Asteraceae), типовой вид этого рода. Используется как лекарственное, пряное, декоративное и медоносное растение.</string>
	<string-array name="quiz_plants_milfoil_answers">
    	<item>Тысячелистник</item>
    	 <item>Тысячелистник обыкновенный</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_plants_milfoil_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Тысячелистник_обыкновенный</string>
	<string-array name="quiz_plants_milfoil_facts">
	</string-array>
	
	<!-- Burdock -->
    <string name="quiz_plants_burdock_name">Лопу́х</string>
    <string name="quiz_plants_burdock_hint"></string>
    <string name="quiz_plants_burdock_description">Лопу́х (лат. Árctium) — род двулетних растений семейства Астровые, или Сложноцветные. Растения хорошо распознаются по своим соцветиям-корзинкам, у которых наружные листочки шиловидно-заострённые, крючковатые на концах. Благодаря этим крючкам обёртки сильно запутываются в шерсти, легко пристают к одежде.</string>
	<string-array name="quiz_plants_burdock_answers">
	<item>arctium</item>
    	<item>Лопу́х</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_plants_burdock_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Лопух</string>
	<string-array name="quiz_plants_burdock_facts">
	</string-array>
	
</resources>
