<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    
    <!-- Trees category -->
    <string name="quiz_trees_name">Деревья</string>
    <string name="quiz_trees_description">Деревья - легкие нашей планеты. Проверь, как ты знаешь самые известные деревья!</string>
    <string name="quiz_trees_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Дерево</string>
    <string name="quiz_trees_completedText">Поздравляем! Ты прошел все уровни в этой категории. Как насчет других категорий?</string>
    <string name="quiz_trees_progressText">Хороший результат! Но ты ответил еще на на все вопросы. Постарайся ответить и на них!</string>
    
    <!-- Trees / Levels -->
    
    <!-- Birch -->
    <string name="quiz_trees_birch_name">Берёза</string>
    <string name="quiz_trees_birch_hint"></string>
    <string name="quiz_trees_birch_description">Берёза (лат. Bétula) — род листопадных деревьев и кустарников семейства Берёзовые (Betulaceae). Берёза широко распространена в Северном полушарии; на территории России принадлежит к числу наиболее распространённых древесных пород. Общее число видов — около ста или немного больше. Многие части берёзы используются в хозяйстве: древесина, кора, берёста (поверхностный слой коры), берёзовый сок. Почки и листья применяют в медицине. Некоторые виды используют для создания полезащитных полос, а также в декоративном садоводстве.</string>
	<string-array name="quiz_trees_birch_answers">
    	<item>Берёза</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_trees_birch_answerText">Правильно!</string>
	<string name="quiz_trees_birch_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Берёза</string>
	<string-array name="quiz_trees_birch_facts">
	    	</string-array>

	<!-- Pine -->
    <string name="quiz_trees_pine_name">Сосна́</string>
    <string name="quiz_trees_pine_hint"></string>
    <string name="quiz_trees_pine_description">Сосна́ (лат. Pínus) — типовой род хвойных деревьев семейства Сосновые (Pinaceae). По современным данным существует около 120 видов сосны, которые в естественном произрастании рассеяны по всему Северному полушарию от экватора до заполярья. В умеренном и субарктическом климате они образуют леса на равнинах, а в субтропиках, тропиках и вблизи экватора произрастают в горах.</string>
	<string-array name="quiz_trees_pine_answers">
    	<item>Сосна́</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_trees_pine_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Сосна́</string>
	<string-array name="quiz_trees_pine_facts">
	    	</string-array>
    
	<!-- Spruce -->
    <string name="quiz_trees_spruce_name">Ель</string>
    <string name="quiz_trees_spruce_hint">Новогоднее дерево!</string>
    <string name="quiz_trees_spruce_description">Ель (лат. Pícea) — род деревьев семейства Сосновые (Pinaceae). Около 40 видов вечнозелёных высоких деревьев (до 30 м высотой) с красивой кроной. Ель может давать молодые побеги-клоны из корней погибшего дерева. На западе Швеции, в национальном парке Фулуфьеллет существует экземпляр ели европейской, названный «Старый Тикко», возраст которого, с учётом нескольких поколений таких клонов, составляет более 9550 лет. Это старейший известный древесный организм на Земле.</string>
	<string-array name="quiz_trees_spruce_answers">
    	<item>Ель</item>
    	</string-array>
	<string name="quiz_trees_spruce_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Ель</string>
	<string-array name="quiz_trees_spruce_facts">
	    	</string-array>
	
	<!-- Oak -->
    <string name="quiz_trees_oak_name">Дуб</string>
    <string name="quiz_trees_oak_hint"></string>
    <string name="quiz_trees_oak_description">Дуб (лат. Quércus) — род деревьев и кустарников семейства Буковые (Fagaceae). Род объединяет около 600 видов. Естественным ареалом дуба являются регионы Северного полушария с умеренным климатом. Южной границей распространения являются тропические высокогорья; несколько видов встречаются и южнее экватора: например, Quercus lineata Blume — на Больших Зондских островах, Quercus humboldtii Bonpl. — в Боливии. Дуб хорошо узнаваем благодаря его плодам, жёлудям, являющимся, по сути, орехами.</string>
	<string-array name="quiz_trees_oak_answers">
    	<item>дуб</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_trees_oak_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Дуб</string>
	<string-array name="quiz_trees_oak_facts">
	   	</string-array>
	
	<!-- Alder -->
    <string name="quiz_trees_alder_name">Ольха́</string>
    <string name="quiz_trees_alder_hint"></string>
    <string name="quiz_trees_alder_description">Ольха́ (лат. Álnus) — род деревьев и кустарников семейства Берёзовые, объединяющий по разным данным от 23 до более 40 видов. Ольха предпочитает богатые, влажные, хорошо дренированные почвы. Она растёт по берегам рек, ручьёв, на травянистых болотах, у подножия возвышенностей. Ольха может мириться также с почвами любыми по богатству и влажности и заселять сухие, бедные, песчаные и щебнистые, а также тяжёлые, глинистые почвы. Ольха улучшает почву за счёт способности к азотфиксации, а также за счёт того, что выделяет в почву вещества, оказывающие ингибирующее влияние на патогенные организмы и увеличивающие популяции микроорганизмов с ними конкурирующими.</string>
	<string-array name="quiz_trees_alder_answers">
    	<item>ольха</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_trees_alder_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Ольха́</string>
	<string-array name="quiz_trees_alder_facts">
	    	</string-array>
	
	<!-- Aspen -->
    <string name="quiz_trees_aspen_name">Осина</string>
    <string name="quiz_trees_aspen_hint"></string>
    <string name="quiz_trees_aspen_description">Оси́на, или Оси́на обыкнове́нная, или То́поль дрожа́щий (лат. Pópulus trémula) — вид лиственных деревьев из рода Тополь семейства Ивовые. Осина широко распространена в районах с умеренным и холодным климатом Европы и Азии. Встречается на границе леса и тундры, растёт в лесной и лесостепной зонах. Её можно встретить по берегам водоёмов, в лесах, по опушкам, изредка на сухих песках и вырубках, по оврагам, болотам и в горах; поднимается до верхней границы леса.</string>
	<string-array name="quiz_trees_aspen_answers">
    	<item>Осина</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_trees_aspen_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Осина</string>
	<string-array name="quiz_trees_aspen_facts">
	   	</string-array>
	
	<!-- Willow -->
    <string name="quiz_trees_willow_name">Ива</string>
    <string name="quiz_trees_willow_hint"></string>
    <string name="quiz_trees_willow_description">И́ва, ветла́, раки́та, лоза́, лози́на, ве́рба (лат. Sálix) — деревянистое растение; род семейства Ивовые (Salicaceae). В некоторых областях России в повседневной речи используют слово «тальник». Так называют некоторые ивы, преимущественно кустарниковые, а также их заросли. Очень распространённые и весьма известные в средней части России растения («ивушка», «ракитовый кусточек»). Большинство видов ив любят влажность и селятся в сырых местах, в сухих же местах (на склонах, песках и т. п.) и на болотах растут сравнительно немногие виды. Встречается ива и в лесах, как подмесь к другим деревьям.</string>
	<string-array name="quiz_trees_willow_answers">
    	<item>Ива</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_trees_willow_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Ива</string>
	<string-array name="quiz_trees_willow_facts">
		</string-array>
	
	<!-- Rowan -->
    <string name="quiz_trees_rowan_name">Рябина</string>
    <string name="quiz_trees_rowan_hint"></string>
    <string name="quiz_trees_rowan_description">Ряби́на (лат. Sórbus) — род относительно невысоких древесных растений трибы Яблоневые (Rosales) семейства Розовые (Rosaceae). Всего насчитывается свыше 100 видов рябины, из них около трети произрастает на территории России и сопредельных стран. Рябина широко распространена по всей Европе, по всей Азии и в Северной Америке.</string>
	<string-array name="quiz_trees_rowan_answers">
    	<item>Рябина</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_trees_rowan_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Рябина</string>
	<string-array name="quiz_trees_rowan_facts">
	    	</string-array>
</resources>
