<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Vegetables -->
    <string name="quiz_vegetables_name">Овощи</string>
    <string name="quiz_vegetables_description">Проверь, как ты знаешь вкусные и полезные овощи!</string>
    <string name="quiz_vegetables_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Овощи</string>
    
    <!-- Vegetables / Levels -->
	
	<!-- Potato -->
    <string name="quiz_vegetables_potato_name">Карто́фель</string>
    <string name="quiz_vegetables_potato_hint"></string>
    <string name="quiz_vegetables_potato_description">Карто́фель, Паслён клубненосный (лат. Solánum tuberósum) — вид многолетних клубненосных травянистых растений из рода Паслён (Solanum) семейства Паслёновые (Solanaceae). Клубни картофеля являются важным продуктом питания, в отличие от ядовитых плодов, содержащих гликоалкалоид соланин. Клубни картофеля имеют свойство зеленеть при хранении на свету, что является индикатором повышенного содержания соланина в них. Употребление в пищу одного позеленевшего клубня вместе с кожурой может привести к серьёзному отравлению. Другим индикатором повышенного содержания яда в картофеле является горьковатый вкус.</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_potato_answers">
    	<item>Карто́фель</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_vegetables_potato_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Картофель</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_potato_facts">
	</string-array>
	
	<!-- carrot -->
    <string name="quiz_vegetables_carrot_name">Морковь</string>
    <string name="quiz_vegetables_carrot_hint"></string>
    <string name="quiz_vegetables_carrot_description">Морко́вь (лат. Daúcus) — род растений семейства Зонтичные (Apiaceae). Морковь — двулетнее растение (редко одно- или многолетнее), в первый год жизни образует розетку листьев и корнеплод, во второй год жизни — семенной куст и семена. 
Широко распространена, в том числе в средиземноморских странах, Африке, Австралии, Новой Зеландии и Америке. </string>
	<string-array name="quiz_vegetables_carrot_answers">
    	<item>Морковь</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_vegetables_carrot_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Морковь</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_carrot_facts">
	    <item>Оранжевого цвета</item>
	</string-array>
	
	<!-- Pea -->
    <string name="quiz_vegetables_pea_name">Горох</string>
    <string name="quiz_vegetables_pea_hint"></string>
    <string name="quiz_vegetables_pea_description">Горо́х (лат. Písum) — род травянистых растений семейства Бобовые (Fabaceae).Виды рода Горох — однолетние травы со слабыми вьющимися стеблями. Листья перистые и заканчиваются ветвистыми усиками, с помощью которых они цепляются за другие растения. Прилистники особенно велики. Цветки с венчиком мотылькового типа. Родовым отличительным признаком в цветке служит трёхрёберный столбик с желобком внизу и пучком волосков вверху.</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_pea_answers">
    	<item>Горох</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_vegetables_pea_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Горох</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_pea_facts">
	    <item>Зеленый</item>
	</string-array>
	
	<!-- Cabbage -->
    <string name="quiz_vegetables_cabbage_name">Капуста</string>
    <string name="quiz_vegetables_cabbage_hint"></string>
    <string name="quiz_vegetables_cabbage_description">Капу́ста огоро́дная (лат. Brássica olerácea) — двулетнее растение, сельскохозяйственная культура; вид рода Капуста (лат. Brassica) семейства Капустные (Крестоцветные).Капуста принадлежит к числу важнейших овощных растений. Она введена в культуру, по-видимому, в доисторические времена. Археологические раскопки свидетельствуют о том, что капусту люди стали использовать со времён каменного и бронзового веков. Возделывали капусту древние египтяне, а позднее освоили технологию её выращивания древние греки и римляне, им было известно всего от 3 до 10 сортов капусты.</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_cabbage_answers">
    	<item>Капуста</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_vegetables_cabbage_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Капуста_огородная</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_cabbage_facts">
	</string-array>
	
	<!-- cucumber -->
    <string name="quiz_vegetables_cucumber_name">Огурец</string>
    <string name="quiz_vegetables_cucumber_hint"></string>
    <string name="quiz_vegetables_cucumber_description">Огуре́ц обыкнове́нный, или Огурец посевно́й (лат. Cucumis sativus) — однолетнее травянистое растение, вид рода Огурец (Cucumis) семейства Тыквенные (Cucurbitaceae). Огурец появился в культуре более 6 тысяч лет назад. Родина этого вида — тропические и субтропические районы Индии, подножия Гималаев, где он до сих пор растёт в естественных условиях. Упомянут в Библии как овощ Египта (Чис. 11:5). Эта культура была известна уже грекам, от которых перешла к римлянам, и в эпоху Карла Великого была распространена уже по Средней Европе.</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_cucumber_answers">
    	<item>Огурец</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_vegetables_cucumber_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Огурец_обыкновенный</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_cucumber_facts">
	    <item>Зеленый</item>
	</string-array>
	
	<!-- onion -->
    <string name="quiz_vegetables_onion_name">Лук</string>
    <string name="quiz_vegetables_onion_hint"></string>
    <string name="quiz_vegetables_onion_description">Лук ре́пчатый (лат. Állium cépa) — многолетнее травянистое растение, вид рода Лук (Allium) семейства Луковые (Alliaceae), широко распространённая овощная культура. В настоящее время лук репчатый является одной из важнейших овощных культур. Луковицы и листья используются как приправа в консервной промышленности, к салатам, винегретам, грибам, овощным и мясным блюдам, а также как пряно-витаминная закуска и вкусовая добавка к супам, соусам, подливкам, фаршам. Чаще всего лук употребляется в сыром виде или поджаренным на сале или растительном масле до золотистого цвета. Сырой лук отлично дополняет колбасные и мясные изделия, творог, сыры, хлеб с салом.</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_onion_answers">
    	<item>лук</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_vegetables_onion_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Лук_репчатый</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_onion_facts">
	</string-array>
	
	<!-- tomato -->
    <string name="quiz_vegetables_tomato_name">Томат</string>
    <string name="quiz_vegetables_tomato_hint"></string>
    <string name="quiz_vegetables_tomato_description">Тома́т (лат. Solánum lycopérsicum) — однолетнее или многолетнее травянистое растение, вид рода Паслён (Solanum) семейства Паслёновые. Возделывается как овощная культура. Плод томата (ягода) в разговорной речи называется помидо́р. Название помидор происходит от итал. pomo d\'oro — золотое яблоко. Настоящее название было у ацтеков — томатль, французы переделали его в фр. tomate (томат).</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_tomato_answers">
    	<item>Томат</item>
        <item>Помидор</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_vegetables_tomato_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Томат</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_tomato_facts">
	    <item>Красного цвета</item>
	</string-array>
	
	<!-- rhubarb -->
    <string name="quiz_vegetables_rhubarb_name">Ревень</string>
    <string name="quiz_vegetables_rhubarb_hint"></string>
    <string name="quiz_vegetables_rhubarb_description">Реве́нь (лат. Rhéum) — род травянистых растений семейства Гречишные. Культура ревеня наиболее распространена в Англии и США Из культурных сортов наиболее излюблены: исполинский, виктория, королевский и красный ранний, или тобольский; первые два подходящи уже потому, что редко цветут (цветение останавливает рост листьев). Климат России ревень переносит вполне хорошо и в большинстве случаев перезимовывает без покрышки; только самые нежные сорта его в более северной полосе России требуют защиты от морозов в виде земляной насыпи и слоя соломы или листьев над головками корней. Ревень любит свежую, глубокую, богатую почву с непроницаемой подпочвой (глубокие чернозёмные суглинки наиболее пригодны).</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_rhubarb_answers">
    	<item>Ревень</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_vegetables_rhubarb_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Ревень</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_rhubarb_facts">
	</string-array>
	
	<!-- redish -->
    <string name="quiz_vegetables_redish_name">Редис</string>
    <string name="quiz_vegetables_redish_hint"></string>
    <string name="quiz_vegetables_redish_description">Реди́с — однолетние или двулетние растения из рода Редька семейства Капустные. Редис с точки зрения классификации — группа разновидностей вида Редька посевная (Raphanus sativus).Редис — съедобное растение и выращивается как овощ во многих странах мира. Его название происходит от лат. radix — корень. В пищу обычно употребляют корнеплоды, которые имеют диаметр от 2,5 см и покрыты тонкой кожей, окрашенной в красный, розовый или бело-розовый цвет. Корнеплоды редиса имеют острый вкус. Такой типичный вкус редиса обусловлен содержанием в растении горчичного масла, которое при давлении преобразуется в гликозид горчичного масла.</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_redish_answers">
    	<item>редис</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_vegetables_redish_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Редис</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_redish_facts">
	</string-array>
	
	<!-- bean -->
    <string name="quiz_vegetables_bean_name">Боб</string>
    <string name="quiz_vegetables_bean_hint"></string>
    <string name="quiz_vegetables_bean_description">Бобы́ — термин, как правило обозначающий плоды либо семена любой зернобобовой культуры, а также растений семейства Бобовые (Fabaceae) в целом. Мировым лидером в производстве сухих бобов является Индия, затем следует Бразилия и Мьянма, соответственно с 4,87, 3,2 и 3,03 миллионов тонн. В производстве зеленых бобов лидирует Китай с 13 миллионами тонн.</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_bean_answers">
    	<item>Боб</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_vegetables_bean_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Бобы</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_bean_facts">
	</string-array>
	
	<!-- pepper -->
    <string name="quiz_vegetables_pepper_name">Перец</string>
    <string name="quiz_vegetables_pepper_hint"></string>
    <string name="quiz_vegetables_pepper_description">Пе́рец стручко́вый, кра́сный пе́рец, ка́псикум одноле́тний, перец однолетний, пе́рец овощно́й (лат. Cápsicum ánnuum) — вид однолетних травянистых растений рода Capsicum семейства Паслёновые, или его плоды. Сельскохозяйственная культура. Сорта перца стручкового делят на сладкие и горькие, последним острый вкус придаёт алкалоид капсаицин. Разновидности с плодами сладкого вкуса — пе́рец сла́дкий. Существует множество сортотипов, например, пе́рец болга́рский.</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_pepper_answers">
    	<item>Перец</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_vegetables_pepper_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Перец_овощной</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_pepper_facts">
	   	</string-array>
	
	<!-- pumpkin -->
    <string name="quiz_vegetables_pumpkin_name">Тыква</string>
    <string name="quiz_vegetables_pumpkin_hint"></string>
    <string name="quiz_vegetables_pumpkin_description">Ты́ква (лат. Cucurbita) — род травянистых растений семейства Тыквенные (Cucurbitaceae). Под словом «тыква» в России обычно понимается вид Тыква обыкновенная (Cucurbita pepo).В отличие от декоративных, съедобные сорта тыквы употребляются в пищу. После тепловой обработки варёная или печёная тыква очень хорошо усваивается организмом и широко применяется даже для детского и диетического питания. Также хорошо используется для салатов и гарниров.</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_pumpkin_answers">
    	<item>Тыква</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_vegetables_pumpkin_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Тыква</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_pumpkin_facts">
	</string-array>
	
	<!-- garlic -->
    <string name="quiz_vegetables_garlic_name">Чеснок</string>
    <string name="quiz_vegetables_garlic_hint"></string>
    <string name="quiz_vegetables_garlic_description">Чесно́к (лат. Állium satívum) — многолетнее травянистое растение; вид рода Лук семейства Амариллисовые (Amaryllidaceae) подсемейства Луковые (Allioideae), ранее помещался в самостоятельное ныне упразднённое семейство Луковые (Alliaceae).
Популярная овощная культура у многих народов по всему миру, что объясняется острым вкусом и характерным запахом, связанным с наличием в составе растения тиоэфиров (органических сульфидов). Дольки луковицы («зубчики») используются в качестве посевного материала, употребляются в пищу (в сыром или приготовленном виде, как приправа). Листья, стрелки и цветоносы также съедобны и употребляются в основном у молодых растений.</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_garlic_answers">
    	<item>Чеснок</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_vegetables_garlic_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Чеснок</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_garlic_facts">
	</string-array>
	
	<!-- beetroot -->
    <string name="quiz_vegetables_beetroot_name">Свёкла</string>
    <string name="quiz_vegetables_beetroot_hint"></string>
    <string name="quiz_vegetables_beetroot_description">Свёкла (лат. Béta) — род одно-, дву- и многолетних травянистых растений семейства Амарантовые (ранее род относился к семейству Маревые). Самыми известными представителями являются: свёкла обыкновенная, сахарная свёкла, кормовая свёкла. В обиходе все они носят общее название — свёкла. В юго-западных областях России и на большей части Украины растение называют буряк или бурак (также и в Белоруссии — белор. бурак). Встречается на всех континентах кроме Антарктиды.</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_beetroot_answers">
    	<item>Свёкла</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_vegetables_beetroot_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Свёкла</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_beetroot_facts">
	</string-array>
	
	<!-- marrow -->
    <string name="quiz_vegetables_marrow_name">Кабачок</string>
    <string name="quiz_vegetables_marrow_hint"></string>
    <string name="quiz_vegetables_marrow_description">Кабачок (уменьш. от укр. кабак, «тыква», из тюркских языков) — кустовая разновидность тыквы обыкновенной с продолговатыми плодами, без плетей. Плоды могут быть зелёного, жёлтого, чёрного или белого цвета. Мякоть нежная и быстроваркая, употребляется также и в сыром виде (в салатах).</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_marrow_answers">
    	<item>Кабачок</item>
	</string-array>
	<string name="quiz_vegetables_marrow_link">http://ru.m.wikipedia.org/wiki/Кабачок</string>
	<string-array name="quiz_vegetables_marrow_facts">
	</string-array>

</resources>
